<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<gameList>
  <game id="88228" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Neunzehn (Japan) [b].zip</path>
    <name>19 Neunzehn</name>
    <desc>Le trône est partagé entre quatre personnes: Darius, Simon, Thales et Sonia. Les 19 dieux de l'Olympe ont laissé derrière eux une pierre omnipotente au grand empereur Achille. Vous prenez le rôle de l'un de ces quatre pour trouver la pierre sur l'île avant les autres, faisant la guerre avec les armées adverses pour les empêcher trouver la pierre. nn</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880304T000000</releasedate>
    <developer>Soft Pro International</developer>
    <publisher>Soft Pro</publisher>
    <genre>Stratégie</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Neunzehn (Japan) [b].png</marquee>
    <video>./snap/Neunzehn (Japan) [b].mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="71309" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Ai Senshi Nicol (Japan) [b].zip</path>
    <name>Ai Senshi Nicol</name>
    <desc>Ai Senshi Nikoru est un jeu de tir. Vous jouez Nicol,qui se bat contre une horde d'aliens pour sauver sa petite amie enlevée. Armé de seulement un blaster, il doit se frayer un chemin à travers 7 niveaux.</desc>
    <rating>1</rating>
    <releasedate>19870424T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Tir-Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Ai Senshi Nicol (Japan) [b].png</marquee>
    <video>./snap/Ai Senshi Nicol (Japan) [b].mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88116" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Aki to Tsukasa no Fushigi no Kabe (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Aki to Tsukasa no Fushigi no Kabe</name>
    <desc>jeux ressemblant au tennis de table sauf que vous jouez contre un mur. Si votre balle frappe une partie de bloc de l'ecchi (mot japonais pour érotique) l'image apparaît.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <developer>Super Pig</developer>
    <publisher>Super Pig</publisher>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Aki to Tsukasa no Fushigi no Kabe (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Aki to Tsukasa no Fushigi no Kabe (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88117" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Akumajou Dracula (Japan).zip</path>
    <name>Akumajou Dracula</name>
    <desc>La Transylvanie a connu un siècle de paix grâce au légendaire héro Christopher Belmont, un chasseur de vampires qui a vaincu le comte Dracula cent ans plus tôt avec un fouet sacré nommé Vampire Killer. Alors que la célébration de Pâques se poursuit avec un grand carnaval, des hommes se rassemblent dans un monastère au bord du village et menent une messe noire pour ressusciter le comte Dracula.Simon Belmont, le descendant de Christopher Belmont, sait qu'en tant que membre du Clan Belmont et porteur actuel du fouet Vampire Killer, il a pour mission de ramener la paix et la stabilité en Transylvanie en détruisant Dracula.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860926T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Akumajou Dracula (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Akumajou Dracula (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="71310" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./All Night Nippon Super Mario Bros. (Japan).zip</path>
    <name>All Night Nippon Super Mario Brothers</name>
    <desc>Le jeu a été distribué lors d'un concours organisé par l'émission de radio japonaise All Night Nippon.Ce jeu est une version de Super Mario Bros. se passant de nuit, avec de nouveaux personnages liés à l'émission de radio et reprenant des niveaux issus de Super Mario Bros., Super Mario Bros. 2 (version japonaise) ou encore VS. Super Mario Bros..</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861201T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Fuji Television Network</publisher>
    <genre>Action-Plateforme</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/All Night Nippon Super Mario Bros. (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/All Night Nippon Super Mario Bros. (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88120" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Apple Town Monogatari - Little Computer People (Japan).zip</path>
    <name>Apple Town Monogatari : Little Computer People</name>
    <desc>Contrairement aux versions précédentes de Little Computer People, le personnage jouable est une fille portant une robe rose et un arc dans ses cheveux. Les chambres de la maison sont également dans une configuration différente, disposant d'un balcon extérieur à l'étage supérieur. Lorsque le jeu est joué pour la première fois, un nom pour le personnage est choisi au hasard dans une liste préprogrammée.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870403T000000</releasedate>
    <developer>Square</developer>
    <genre>Simulation</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Apple Town Monogatari - Little Computer People (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Apple Town Monogatari - Little Computer People (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="71314" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Armana no Kiseki (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Armana no Kiseki</name>
    <desc>Un bijou magique rouge, connu sous le nom de l'Arumana, est volé dans un village inconnu. Le voleur s'enfuit avec le bijou et transforme tout le village en pierre. Le héros du jeu doit pister le voleur et retrouver le bijou volé.Le joueur dirige le héros qui doit traverser six niveaux caverneux à la recherche du bijou perdu. Il commence le jeu avec pour seule arme un couteau. Au cours de sa progression il peut trouver un nombre varié d'armes telles que des bombes, un pistolet, un boomerang, une boule qui détruit tout à l'écran, ou encore une masse. Il doit détruire de nombreuses créatures vivant dans les cavernes ainsi que leurs acolytes, qui parfois déposent des armes.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870811T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Armana no Kiseki (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Armana no Kiseki (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88122" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Aspic - Mahebiou no Noroi (Japan).zip</path>
    <name>Aspic : Majaou no Noroi</name>
    <desc>Aspic est la suite d'un des premiers jeux de Xtalsoft, Lizard. Aspic commence juste là où Lizard se termine. Le joueur obtient le Livre de Vérité, qui est nécessaire pour briser la malédiction sur la princesse. Malheureusement la princesse  a disparu.Trois jours auparavant, un sorcier est apparu et a informé le roi qu'il y avait une autre façon de sauver la princesse, ainsi le roi a confié la vie de la princesse au magicien. Maintenant que tu es revenu, le Roi te supplie de retrouver la princesse.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880331T000000</releasedate>
    <developer>Xtalsoft</developer>
    <publisher>Bothtec</publisher>
    <genre>Jeu de rôles</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Aspic - Mahebiou no Noroi (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Aspic - Mahebiou no Noroi (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88126" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Bio Miracle Bokutte Upa (Japan).zip</path>
    <name>Bio Miracle Bokutte Upa</name>
    <desc>Upa est le prince d'un royaume magique et dernier né d'une ligne de combattants courageux. Un jour, cependant, il a cassé une urne contenant l'esprit de Zai, un démon incroyablement maléfique qui prend la force de vie des adultes du royaume et enlève tous les bébés - à l'exception d'Upa, qui reçoit un hochet magique par une fée qui était Piégé dans l'urne avec Zai. Et ainsi, afin de sauver son royaume, Upa va devoir se battre.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880422T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Plateforme</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Bio Miracle Bokutte Upa (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Bio Miracle Bokutte Upa (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="98604" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Bishoujo SF Alien Battle (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Bishoujo Alien Battle</name>
    <desc>Bishoujo SF Alien Battle est sorti sans licence . Le jeu comporte deux disques, l'un avec le jeu et un contenant la photo récompense. Vous jouez  une jeune écolière japonaise, qui doit vaincre un super-esprit extraterrestre au poker.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <developer>Hacker International</developer>
    <publisher>Hacker International</publisher>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Bishoujo SF Alien Battle (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Bishoujo SF Alien Battle (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="18597" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Bishoujo Control (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Bishoujo Control</name>
    <desc>Combinaison entre le plaisir d'un shoot'em'up arcade et l'excitation de regarder de jolies filles Au contrôle d'un vaisseau spatial, vous luttez contre des hordes d'ennemis. Tout ce qui vole n'est pas ennemi, cependant Vous pouvez également tirer sur des blocs qui composent une image d'une jolie fille sur la droite de l'écran. Lorsque toutes les pièces de l'image sont ramassés, vous avez une chance de profiter de la photo à votre propre rythme avant de progresser jusqu'au prochain niveau (et la fille suivante).</desc>
    <rating>0.4</rating>
    <releasedate>19900101T000000</releasedate>
    <genre>Action-Shoot'em up / Vertical-Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Bishoujo Control (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Bishoujo Control (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88131" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Bishoujo Mahjong Club (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Bishoujo Mahjong Club</name>
    <desc>Un jeu de mahjong adulte avec deux filles à choisir et un 'mode bataille'.Plus vous avancez dans la partie plus elle se dénudent.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate />
    <developer>Hacker International</developer>
    <publisher>Hacker International</publisher>
    <genre>Adulte-Mahjong-Casino</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Bishoujo Mahjong Club (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Bishoujo Mahjong Club (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88132" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Bishoujo Sexy Derby (Japan) (Unl) (Translated En).zip</path>
    <name>Bishoujo Sexy Derby</name>
    <desc>Un jeu adulte dans lequel vous choisissez parmi quatre filles et faite courir le cheval désigné pour gagner des points. Les chevaux sont contrôlés en appuyant rapidement sur le bouton A.Tout les 1000 points, votre fille choisie se déshabille.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <developer>Hacker International</developer>
    <publisher>Hacker International</publisher>
    <genre>Casino</genre>
    <marquee>./wheel/Bishoujo Sexy Derby (Japan) (Unl) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Bishoujo Sexy Derby (Japan) (Unl) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88137" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Bishoujo Shashinkan - Studio Cut (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Bishoujo Shashinkan : Studio Cut</name>
    <desc>Jeu pour adultes.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate />
    <developer>Phoenix</developer>
    <publisher>Phoenix</publisher>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Bishoujo Shashinkan - Studio Cut (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Bishoujo Shashinkan - Studio Cut (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88140" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Cocona World (Japan).zip</path>
    <name>Cocona World</name>
    <desc>Vous contrôlez une jeune sorcière qui erre dans diverses parties du royaume. Il y a beaucoup d'habitants d'animaux avec lequels interagir, certains sont bons et d'autres sont mauvais. Il y a aussi un certain nombre de mini-jeux. Au fil du temps, la sorcière demandera que certaines actions soient exécutées. Si elles ne sont pas effectuées dans un certain délai, le joueur reçoit une pénalité. Au fil du temps, l'humeur et la force du personnage diminuent. Si les deux arrivent à zéro, le jeu est terminé.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870410T000000</releasedate>
    <developer>Sofel</developer>
    <publisher>Sofel</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Cocona World (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Cocona World (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88149" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Dirty Pair - Project Eden (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Dirty Pair : Project Eden</name>
    <desc>Kei et Yuri, deux jolies enquêtrices spatiales, sont les héroïnes de ce jeu d'action à défilement latéral  basé sur la populaire série d'animation Dirty Pair. Le jeu est sorti en même temps que le film Eden cependant il ne suit pas l'intrigue du film.Le jeu est connu pour sa difficulté incroyable.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870101T000000</releasedate>
    <developer>Bandai</developer>
    <publisher>Bandai</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Dirty Pair - Project Eden (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Dirty Pair - Project Eden (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88156" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Donkey Kong Jr. (Japan).zip</path>
    <name>Donkey Kong Jr.</name>
    <desc>Mario est devenu fou! Il a  enfermé Donkey Kong dans une cage. C'est à vous,  Donkey Kong Jr., de sauver votre père en volant les clés de Mario. Mais ce ne sera pas facile. Vous aurez à lutter contre des mangeurs de singes, sauter sur les îles en mouvement et de traverser une jungle pour accéder à  Donkey Kong.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880719T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plateforme</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Donkey Kong Jr. (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Donkey Kong Jr. (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88155" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Donkey Kong (Japan).zip</path>
    <name>Donkey Kong</name>
    <desc>Vous êtes Mario, et ce vieux gorille, Donkey Kong, s'est enfui avec votre petite amie. C'est à vous de lutter entre échelles et équilibre sur ces poutres pour sauver votre dame. Elle est détenue en captivité au sommet. Mais Donkey Kong n'est pas prêtse laisser faire. Il lance des barils et des boules de feu. C'est à vous de déjouer ce singe astucieux. Bonne chance, votre dame vous attend!</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880408T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plateforme</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Donkey Kong (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Donkey Kong (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88157" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Dr. Chaos - Jigoku no Tobira (Japan).zip</path>
    <name>Dr. Chaos : Jigoku no Tobira</name>
    <desc>Le génie scientifique Dr Ginn Chaos a disparu. Avant sa disparition, il travaillait activement dans son grand manoir sur un dispositif permettant l'accès à d'autres dimensions. Armé seulement avec un couteau, son frère décide de le chercher et dévoile finalement le mystère derrière l'incident. Quelque choses'est mal passé avec l'expérience de Dr. Chaos, et le but du jeu est de localiser toutes les onze dimensions cachées dans le manoir, ainsi que l'assemblage d'une puissante arme laser, la seule arme capable de battre le dernier boss.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860619T000000</releasedate>
    <developer>Marionette</developer>
    <publisher>Pony Canyon</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Dr. Chaos - Jigoku no Tobira (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Dr. Chaos - Jigoku no Tobira (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88158" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Dracula II - Noroi no Fuuin (Japan).zip</path>
    <name>Dracula II : Noroi no Fuuin</name>
    <desc>Le jeu se passe sept ans après le Castlevania original. Le prologue commence quand Simon visite le tombeau de sa famille. Son dos est gravement blessé après sa dernière rencontre avec Dracula. Il se sent soudainement une présence  et se tourne pour voir une jeune femme debout dans la brume. Elle lui dit qu'une malédiction a été placée sur lui par Dracula pendant leur dernière bataille, et qu'il ne lui reste pas longtemps à vivre. La femme lui dit que la malédiction peut être annulée s'il ressuscite Dracula lui même. Elle explique en outre que le corps de Dracula a été divisé en cinq parties différentes après sa défaite il y a sept ans, et Simon doit les récupérer et les amener aux ruines du château de Dracula. Là, il doit invoquer Dracula et le vaincre. Avant de disparaître, la femme inconnue lui dit qu'elle ne peut pas garantir que cela détruira définitivement Dracula.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870820T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Action / Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Dracula II - Noroi no Fuuin (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Dracula II - Noroi no Fuuin (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88159" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Druid - Kyoufu no Tobira (Japan).zip</path>
    <name>Druid : Kyoufu no Tobira</name>
    <desc>Druid est un jeu d'action inspiré de Gauntlet. Comme le héros éponyme, votre travail est de détruire quatre crânes magiques cachés sur huit niveaux. Le jeu est présenté dans une vue de haut en bas. Le druide se promène  à la recherche de l'escalier qui mène au niveau suivant. Sur le chemin, il est harcelé par des hordes de monstres qui viennent de toutes les directions et l'attaquent. Pour se défendre, le druide peut utiliser les sorts d eau, de feu ou d'électricité pour lancer des projectiles. Cependant, ces armes magiques ont des munitions limitées.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880303T000000</releasedate>
    <developer>Jaleco</developer>
    <publisher>Jaleco</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Druid - Kyoufu no Tobira (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Druid - Kyoufu no Tobira (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88160" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Eggerland (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Egger Land</name>
    <desc>La série Eggerland est mieux connue en dehors du Japon comme l'aventure de la série Lolo.Dans cet Eggerland, Lolo doit parcourir une série non linéaire de salles le long de l'étage principal d'un château. Beaucoup de salles ont plus d'une sortie possible, et une carte peut être trouvée pour fournir au joueur des informations, et quelles salles ont déjà été visitées. Les entrées secrètes des salles cachées peuvent être trouvées , permettant au joueur d'explorer plus profondément le château.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870129T000000</releasedate>
    <developer>HAL Laboratory</developer>
    <publisher>HAL Laboratory</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Eggerland (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Eggerland (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88162" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Emi-chan no Moero Yakyuuken! (Japan) (Unl) (Translated En).zip</path>
    <name>Emi-chan no Moero Yakyuuken!</name>
    <desc>jeu de pierre feuille ciseaux pour adultes.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19970101T000000</releasedate>
    <publisher>Super Pig</publisher>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Emi-chan no Moero Yakyuuken! (Japan) (Unl) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Emi-chan no Moero Yakyuuken! (Japan) (Unl) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88163" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Esper Dream (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Esper Dream</name>
    <desc>C'est une histoire qui s'est produite dans le village éloigné où vous vivez.Les villageois ont souffert d'une tragédie inattendue. Le clan du diable appelé tribu Narcisse, a commencé à chercher la magie cachée dans notre village.Encore pire, ils ont kidnappé la fille du maire, Alice. S'il vous plaît, allez sauver Alice, et apportez la paix à notre terre!</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870202T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Esper Dream (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Esper Dream (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88164" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Exciting Baseball (Japan).zip</path>
    <name>Exciting Baseball</name>
    <desc>Un simulateur de base-ball,  Exciting Baseball viens apres Exciting Billiards et Exciting Basket (plus connu sous le nom Double Dribble in the West) dans la série  de jeux de sport de konami pour le FDS.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19871208T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/Exciting Baseball (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Exciting Baseball (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88165" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Exciting Basket (Japan).zip</path>
    <name>Exciting Basket</name>
    <desc>Exciting Basket (Connu aux États-Unis comme Double Dribble) était un jeu d'arcade de basket-ball développé et sorti en 1987 par Konami. Une partie de la popularité du jeu est venue de ses séquences d'animation montrant les joueurs de basket-ball exécutant des dunks. Les joueurs peuvent choisir parmi une des quatre équipes: Boston, Chicago, Los Angeles et New York. Il n'y a aucune différence dans le niveau de compétence ou dans les capacités entre les équipes. Comme il n'y a pas de licence NBA, aucun nom d'équipe ou de joueur n'est utilisé, cependant, les équipes portent la même couleur que leurs homologues de la NBA (Boston porte vert, Chicago rouge, etc.).</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870724T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Exciting Basket (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Exciting Basket (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88166" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Exciting Billiard (Japan).zip</path>
    <name>Exciting Billiard</name>
    <desc>Exciting Billiard offre aux joueurs quatre modes de jeu. Break Shot est un mode solo, où le joueur est en concurrence avec d'autres joueurs pour gagner de l'argent, en essayant de gagner assez d'argent pour passer aux niveaux supérieurs. Les trois modes restants peuvent être joués avec un à quatre joueurs à la fois (humains ou contrôlés par ordinateur), avec le progrès de chaque joueur capable pouvant être sauvegardé sur la disquette.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870626T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>1-4</players>
    <marquee>./wheel/Exciting Billiard (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Exciting Billiard (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88167" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Exciting Soccer - Konami Cup (Japan).zip</path>
    <name>Exciting Soccer : Konami Cup</name>
    <desc>Les joueurs choisissent une des différentes équipes de football dans le but de devenir la meilleure équipe de la ligue. Chaque équipe possède différentes statistiques. Elles  sont définies au début du jeu, mais peuvent être améliorées grâce à la formation. Pendant le jeu, la vue du champ est une vue d'en haut. Bien que ce jeu soit considéré comme une version relativement mineure, le générique de fin «Seaside Memory» est très célèbre.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880215T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Exciting Soccer - Konami Cup (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Exciting Soccer - Konami Cup (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88169" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Falsion (Japan).zip</path>
    <name>Falsion</name>
    <desc>L'humanité a colonisé la plupart des planètes dans notre galaxie, la Voie lactée, et ils cherchent maintenant à s'étendre en utilisant une technologie de voyage expérimentale appelée «Hyperzone Drive». Cependant, une race d'aliens qui  maîtrise déjà cette technologie envahi toutes les planètes à un rythme rapide, se refermant sur notre système solaire. Les envahisseurs attaquent l'humanité sur Pluton et la conquière avec peu de résistance, puisque la civilisation humaine n'a pas la technologie pour se défendre. L'organisation humaine responsable du programme spatial, la «United Space Force», décide d'utiliser le «Hyperzone Drive» encore non testé pour envoyer des navires qui attaqueront directement les armées aliens. Cependant, la nouvelle technologie s'avère difficile à contrôler, et seul un des navires parvient à survivre au voyage: Falsion.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19871021T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Tir</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Falsion (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Falsion (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="71370" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Famicom Grand Prix II - 3D Hot Rally (Japan).zip</path>
    <name>Famicom Grand Prix II : 3D Hot Rally</name>
    <desc>Famicom Grand Prix II: 3D Hot Rally fait suite à Famicom Grand Prix: F-1 Race et était compatible avec le Famicom 3D System, sorte de lunettes spéciales permettant de voir ce jeu en 3D. Ce jeu se distingue de beaucoup d'autres jeux vidéo de sa génération, étant donné qu'il était possible d'y jouer à plusieurs dans des centres commerciaux, cas rare et exceptionnel pour l'époque et pour une simple disquette.Ce jeu fait référence à Highway Star (rien à voir avec Deep Purple, il s'agit juste du nom japonais. Connu en Europe et Amérique du Nord sous Rad Racer), un autre jeu sur la même console. Son gameplay est le même mis à part qu'il n'y ait pas les mêmes voitures et qu'il n'y ait que Mario et Luigi de jouables.Donc il y a trois voitures de jouables : - Kattobi- Yonque- Monster.Bien sûr, chaque voiture possède ses propres caractéristiques.Le jeu dispose aussi trois circuits dont un à la campagne, un dans le désert puis un dans un paysage plutôt urbain.Le jeu enregistre les temps et permet de faire des records.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19980415T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Course, Conduite</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Famicom Grand Prix II - 3D Hot Rally (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Famicom Grand Prix II - 3D Hot Rally (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="71377" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Family Computer Golf - U.S. Course (Japan).zip</path>
    <name>Family Computer Golf - U.S. Course</name>
    <desc>Cette version du jeu offrait aux joueurs la possibilité d'envoyer via un service de FAX son score. Un concours se déroula donc et les 100 premiers vainqueurs reçurent chez eux une plaque avec leur nom inscrit, ainsi qu'une version spéciale du jeu dans une disquette dorée nommée Golf: Special Course. 9900 autres disquettes dorées furent offertes sans la plaque mais les circonstances de leur don sont méconnues.Le jeu est à peu près le même que Golf: US Course, mais en plus difficile.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870101T000000</releasedate>
    <developer>HAL Laboratory, Inc.</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/Family Computer Golf - U.S. Course (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Family Computer Golf - U.S. Course (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88175" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Family Computer Othello (Japan).zip</path>
    <name>Family Computer Othello</name>
    <desc>Othello est une conversion du jeu de plateau. Chaque joueur essaie de remplir le plateau de jeu avec autant de jeton de sa couleur que possible. A chaque tour, le joueur place un jeton en sélectionnant un emplacement où les jetons de l'adversaire seront piégés entre deux de ses jetons. Les jetons piégés sont retournés à la couleur des joueurs. Le jeu se termine lorsque la planche est remplie ou que le temps est ecoulé, et le joueur avec le plus grand nombre de jetons de sa  couleur. Deux joueurs peuvent jouer l'un contre l'autre, ou un joueur contre l'ordinateur.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860101T000000</releasedate>
    <developer>HAL Laboratory</developer>
    <genre>Stratégie</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Family Computer Othello (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Family Computer Othello (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88176" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Final Commando - Akai Yousai (Japan).zip</path>
    <name>Final Commando - Akai Yousai</name>
    <desc>Vos frères d'armes sont otages derrière les lignes ennemies, et vous êtes leur seul espoir. Mais la puissance de feu que vous rencontrerez pour les sauver est ENORME. Les canons, les chars, les sous-marins et les tireurs d'élite vont vous faire exploser. Pour vous défendre, vous contrôlez une jeep d'attaque de l'armée, avec son arsenal de missiles guidés et de grenades incendiaires.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880502T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Tir</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Final Commando - Akai Yousai (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Final Commando - Akai Yousai (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88177" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Fire Rock (Japan).zip</path>
    <name>Fire Rock</name>
    <desc>Dans le jeu, le joueur contrôle ce qui semble être un homme de caverne, dont le but est de progresser dans une série de cavernes remplies d'objets pour localiser le boss du niveau, le vaincre, puis trouver la porte qui mène au  prochain niveau.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860620T000000</releasedate>
    <developer>System Sacom</developer>
    <publisher>Use Corporation</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Fire Rock (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Fire Rock (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88187" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Ginga Denshou - Galaxy Odyssey (Japan).zip</path>
    <name>Ginga Denshou : Galaxy Odyssey</name>
    <desc>En tant que pilote d'un vaisseau, vous pouvez accoster à différentes entrées de donjon, et prendre une navette au sol pour explorer. L'exploration n'est pas facile au début, puisque vous manquez d'oxygène assez rapidement (vous commencez avec trois barres). Pour gagner le jeu, vous devez trouver les médicaments nécessaires aux personnes qui souffrent dans votre région d'origine. Pour ce faire, vous devez collecter des codes de teleportation et traduire des codes aliens. Le texte du jeu est en japonais et n'a jamais été traduit dans une autre langue.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861106T000000</releasedate>
    <developer>Imagineer</developer>
    <genre>Action-Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Ginga Denshou - Galaxy Odyssey (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Ginga Denshou - Galaxy Odyssey (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88171" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Family Computer Golf - Japan Course (Japan).zip</path>
    <name>Golf : Japan Course</name>
    <desc>Le joueur peut prendre le contrôle des mascottes de Nintendo Mario et Luigi et jouer sur des parcours inspirés de vrais parcours au Japon. Le joueur peut choisir le match play ou stroke play. Match play implique deux golfeurs essayant de gagner le plus de trous. Ils gagnent des trous en obtenant un meilleur score que leur concurrent. Stroke play est diffèrent car le joueur doit juste obtenir le meilleur score possible en complétant chaque trou .</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870221T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Family Computer Golf - Japan Course (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Family Computer Golf - Japan Course (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88188" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Golf (Japan).zip</path>
    <name>Golf</name>
    <desc>Le golfeur est un homme moustache qui ressemble à Mario.L'utilisateur doit d'abord décider s'il joue un jeu simple ou à deux ou un un contre un. L'utilisateur est ensuite placé au niveau du tee du premier des  dix-huit trous.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860221T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/Golf, The - Bishoujo Classic (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Golf, The - Bishoujo Classic (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88188" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Golf, The - Bishoujo Classic (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Golf</name>
    <desc>Le golfeur est un homme moustache qui ressemble à Mario.L'utilisateur doit d'abord décider s'il joue un jeu simple ou à deux ou un un contre un. L'utilisateur est ensuite placé au niveau du tee du premier des  dix-huit trous.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860221T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/Golf, The - Bishoujo Classic (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Golf, The - Bishoujo Classic (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88191" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Hayama Reiko no Date de Blackjack (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Hayama Reiko no Date de Blackjack</name>
    <desc>Un jeu de poker pour adultes  dans lequel vous jouez Hayama Reiko au poker. En gagnant vous aurez des interactions avec elle et elle se déshabillera lentement.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate />
    <developer>Hacker International</developer>
    <genre>Casino</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Hayama Reiko no Date de Blackjack (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Hayama Reiko no Date de Blackjack (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88192" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Hikari Shinwa - Palthena no Kagami (Japan).zip</path>
    <name>Hikari Shinwa : Palthena no Kagami</name>
    <desc>À une époque où les hommes et les dieux vivaient en harmonie, deux déesses régnaient sur le Royaume des Anges : Palutena, celle de la Lumière et Médusa, celle des Ténèbres. Palutena fournit la lumière et aide les mortels pour leurs récoltes ; Médusa, elle, les méprise, utilise l'obscurité pour détruire leurs récoltes et les transforme en pierre. Furieuse, Palutena a transformé Médusa en un monstre hideux et l'a bannie dans le monde des Ténèbres.nnMais Médusa ne veut pas se laisser faire. Elle réunit alors une armée de monstres et de démons afin de conquérir le territoire de Palutena, le Palais des Cieux. La guerre éclate et les troupes de Médusa l'emportent sur celles de Palutena ; cette dernière est emprisonnée. Médusa saisit les trois Trésors Sacrés : le bouclier Miroir, la flèche de Lumière et l'aile de Pégase, et les confie à ses trois meilleurs vassaux.nnDéfaite et emprisonnée, Palutena n'a plus qu'un seul espoir : obtenir l'aide de Pit, un jeune ange retenu aux Enfers. Utilisant ses dernières ressources, Palutena envoie à Pit un arc magique. C'est ainsi que ce dernier entame sa quête visant à s'échapper des Enfers, récupérer les Trésors Sacrés qui l'aideront à battre Médusa, sauver Palutena et restaurer la paix au Royaume des Anges.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861218T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plateforme</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Hikari Shinwa - Palthena no Kagami (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Hikari Shinwa - Palthena no Kagami (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88193" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Ice Hockey (Japan).zip</path>
    <name>Ice Hockey</name>
    <desc>Le gameplay de Ice Hockey est  semblable à celui du hockey sur glace dans la vraie vie. Les équipes sont constituées de cinq joueurs dont le gardien de but, contre six dans la vraie vie. Chaque jeu se compose de trois périodes.Il existe trois types de joueurs - le premier est rapide et bon dans les duels ; le second est moyen dans tous les domaines, et le troisième est lent et mauvaise dans les duels, mais très puissant.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19980121T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Ice Hockey (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Ice Hockey (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88194" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Idol Hotline - Nakayama Miho no Tokimeki High School (Japan).zip</path>
    <name>Idol Hotline : Nakayama Miho no Tokimeki High School</name>
    <desc>le joueur entre à la Tokimeki High School et se heurte à une jeune fille. Si le jeu est un jeu d'aventure en texte standard semblable à la série Famicom Tantei Club.Dans les scènes importantes, le joueur doit choisir une expression faciale en plus d'une réponse verbale. Les quatre expressions (visage impassible, rire, tristesse, colère) doivent correspondre au contenu de la réponse donnée, et toutes les réponses incorrectes conduisent immédiatement à l'écran « game over ». Cela augmente la difficulté du jeu  par rapport à d'autres jeux d'aventure texte où il y avait moins de choix incorrects. Le jeu a deux fins différentes, selon les choix effectués au cours de la partie.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19871201T000000</releasedate>
    <developer>Square</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Idol Hotline - Nakayama Miho no Tokimeki High School (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Idol Hotline - Nakayama Miho no Tokimeki High School (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88196" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Kalin no Tsurugi (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Kalin no Tsurugi</name>
    <desc>Des monstres sont apparus dans la terre autrefois paisible d'Alitania, et le peuple est terrifié. Les ordres du roi s'adressent à vous, le chevalier le plus brave de l'Alitania. 
Il est possible de sauver le pays avec la magie de Gladrif, mais il a disparu. Par conséquent, je veux que vous le cherchiez! Trouvez Gladrif, terrassez les monstres, et restaurez la paix sur cette terre encore une fois!</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19871002T000000</releasedate>
    <developer>Xtalsoft</developer>
    <publisher>Square</publisher>
    <genre>Jeu de rôles</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Kalin no Tsurugi (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Kalin no Tsurugi (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88198" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Karate Champ (Japan).zip</path>
    <name>Karate Champ</name>
    <desc>Le joueur est un compétiteur de karaté et se bat contre un autre joueur ou l'ordinateur. En utilisant deux joysticks, les joueurs peuvent exécuter un certain nombre de mouvements.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880722T000000</releasedate>
    <genre>Combat</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Karate Champ (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Karate Champ (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88200" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Kieta Princess (Japan).zip</path>
    <name>Kieta Princess</name>
    <desc>Le joueur prend le rôle d'un détective déterminé à démêler le mystère de la princesse disparue Kilala, dans ce jeu d'aventure de style RPG. Yasuko Tomita a servi de modèle à l'un des personnages. Des numéros de téléphone apparaissent pendant le jeu si le joueur les appelait ils avaient un indice donné par Yasuko Tomita.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861220T000000</releasedate>
    <developer>Imagineer</developer>
    <publisher>Imagineer</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Kieta Princess (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Kieta Princess (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88202" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Knight Move (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Knight Move</name>
    <desc>Un jeu de puzzle. Doté d'une série de tuiles avec un chevalier d'échecs unique, déplacé par le joueur. Effacez toutes les tuiles dans la limite de temps en utilisant le chevalier.Quand vous nettoyez les tuiles vous laissez des trous derrière qui doivent être évités. Sur les niveaux suivant vous devrez passer sur des tuiles plusieurs fois avant qu'elles ne disparaissent.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19900605T000000</releasedate>
    <developer>JV Dialog</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Knight Move (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Knight Move (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88203" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Kobayashi Hitomi no Hold Up (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Kobayashi Hitomi no Hold Up</name>
    <desc>Jeu de tir pour adulte.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate />
    <developer>Hacker International</developer>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Kobayashi Hitomi no Hold Up (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Kobayashi Hitomi no Hold Up (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88208" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Legend of Zelda 2, The - Link no Bouken (Japan).zip</path>
    <name>Link no Bouken : The Legend of Zelda 2</name>
    <desc>Link no Bouken - The Legend of Zelda 2 nous fait retrouver les bottes du héros d'Hyrule, le grand Link. Partez à la recherche de la Triforce pour réveiller la princesse Zelda, plongée dans un sommeil profond, tandis que les sbires de Ganon tentent de ressusciter leur maître. Le titre propose une carte du monde, une vue de côté permettant un défilement horizontal et introduit des éléments qui deviendront cultes dans la suite de la série. </desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870114T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Jeu de rôles</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Legend of Zelda 2, The - Link no Bouken (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Legend of Zelda 2, The - Link no Bouken (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88209" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Lipstick #.1 - Lolita Hen (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Lipstick #1 : Lolita Hen</name>
    <desc>Jeu de puzzle pour adulte ou vous devez reconstituer l'image d'une jolie jeune femme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88209" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Lipstick #.2 - Joshi Gakusei Hen (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Lipstick #1 : Lolita Hen</name>
    <desc>Jeu de puzzle pour adulte ou vous devez reconstituer l'image d'une jolie jeune femme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88209" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Lipstick #.3 - OL Hen (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Lipstick #1 : Lolita Hen</name>
    <desc>Jeu de puzzle pour adulte ou vous devez reconstituer l'image d'une jolie jeune femme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88209" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Lipstick #.4 - Hakui no Tenshi Hen (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Lipstick #1 : Lolita Hen</name>
    <desc>Jeu de puzzle pour adulte ou vous devez reconstituer l'image d'une jolie jeune femme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88209" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Lipstick #1 : Lolita Hen</name>
    <desc>Jeu de puzzle pour adulte ou vous devez reconstituer l'image d'une jolie jeune femme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Lipstick #.5 - Stewardess Hen (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88148" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Deep Dungeon - Madou Senki (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Madou Senki : Deep Dungeon</name>
    <desc>La ville de Dorl subit une infestation de démons qui sont actuellement dans le donjon du châteaux après qu'un portail vers le monde souterrain a été ouvert. L'empereur des enfers, l'empereur Ruu, a ordonné à ses démons d'envahir la ville et voler son trésor et pendant ce temps les démons ont également réussi à emporter l'âme de la princesse Etna, la laissant dans un état comateux. Beaucoup d'aventuriers courageux sont entrés dans le donjon souterrain pour tenter de récupérer son âme , mais aucun n'a encore réussi. Alors maintenant, c'est au joueur de réussir où d'autres ont échoué.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861219T000000</releasedate>
    <developer>Humming Bird Soft</developer>
    <publisher>Disk Original Group</publisher>
    <genre>Jeu de rôles</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Deep Dungeon - Madou Senki (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Deep Dungeon - Madou Senki (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88215" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Meikyujin Dababa (Japan).zip</path>
    <name>Meikyuu Jiin Dababa</name>
    <desc>La petite amie d'un jeune homme est kidnappée par un sorcier maléfique. Il doit  s'attaquer aux quatre zones du temple de Dababa pour la sauver. nnPour accomplir cette tâche, le joueur ne peut pas se déplacer simplement à travers les salles. Au lieu de cela, le joueur et tous les ennemis sautent d'une plateforme à une autre, tout au long du jeu.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870529T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Meikyujin Dababa (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Meikyujin Dababa (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88216" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Metroid (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Metroid</name>
    <desc>Vous vous battez contre contre la maléfique Mother Brain. Vous êtes à l'intérieur de la planète forteresse Zebes. La planète est remplie de passages secrets  où les Metroids se multiplient. Laissé seul, le Metroid est inoffensif. Mais dans de mauvaises mains ils pourraient détruire la galaxie. C'est à vous d'empecher Mother Brain qui contrôle Zebes d'utiliser les Metroids à des fins maléfiques. Mais ce ne sera pas facile. Vous devrez utiliser votre combinaison spatiale pour absorber l'énergie précieuse pour l'utilisation de vos armes comme le faisceau de glace, le faisceau de vague, les bottes de saut.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860806T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Metroid (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Metroid (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88217" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Michael English Daibouken (Japan).zip</path>
    <name>Michael English Daibouken</name>
    <desc>Michael English Daibouken est un jeu éducatif où le personnage de Michael, un chat orange, enseigne aux chatons les différentes lettres en anglais ainsi qu'un vocabulaire anglais. Michael doit attraper des lettres flottantes pour épeler des mots anglais, tout en évitant les lettres incorrectes.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870619T000000</releasedate>
    <developer>Scorpion Soft</developer>
    <publisher>Scorpion Soft</publisher>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Michael English Daibouken (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Michael English Daibouken (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88218" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Moero TwinBee - Cinnamon Hakase wo Sukue! (Japan).zip</path>
    <name>Moero TwinBee : Cinnamon Hakase wo Sukue!</name>
    <desc>Moero TwinBee peut être joué simultanément par un maximum de trois joueurs: les deux premiers joueurs contrôlent TwinBee et WinBee en utilisant les contrôleurs Famicom standard, tandis que le troisième joueur contrôle GwinBee (un navire vert) en connectant un contrôleur supplémentaire Dans le port d'extension de la console. Contrairement à l'original TwinBee, qui ne comporte que des niveaux à défilement vertical,ce jeu ajoute des niveaux à défilement latéral. Il y a sept niveaux dans le jeu. Les niveaux 1, 3 et 7 sont des niveaux à défilement latéral, tandis que les autres sont des niveaux à défilement vertical.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860621T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Tir</genre>
    <players>1-3</players>
    <marquee>./wheel/Moero TwinBee - Cinnamon Hakase wo Sukue! (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Moero TwinBee - Cinnamon Hakase wo Sukue! (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88220" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Monty on the Run - Monty no Doki Doki Dai Dassou (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Monty on the Run : Monty no Doki Doki Dai Dassou</name>
    <desc>Dans Monty aucun Doki Doki Dai Dassou, Monty est un être humain qui s'est échappé d'un pénitencier. Toujours habillé en bagnard, Monty veux prouver son innocence. Il y a quatre niveaux, chacun contenant plusieurs carreaux cachés. Ces carreaux contiennent des parties de l'image d'un visage. À la fin de chaque niveau, Monty doit sauter sur une plateforme juste avant la sortie. Cette plateforme est un indice direct à l'interprétation exacte des tuiles collectées. À la fin du jeu, le joueur doit  reconstituer le visage du vrai criminel et le présenter devant un juge. Si le joueur réussit, il  gagne sa liberté et gagner la partie.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870730T000000</releasedate>
    <publisher>Jaleco</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Monty on the Run - Monty no Doki Doki Dai Dassou (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Monty on the Run - Monty no Doki Doki Dai Dassou (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88222" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Nazo no Kabe - Block Kuzushi (Japan).zip</path>
    <name>Nazo no Kabe : Block Kuzushi</name>
    <desc>En l'an 30XX, l'humanité a épuisé toutes les ressources métalliques sur la Terre, ils ont dû partir dans l'espace pour en trouver plus. Ils trouvent une planète riche en minéraux,qu'ils nomment Selim. nnMais bientôt ils découvrent qu'il y a quelqu'un qui les espionne.Ce sont des aliens. Ces aliens trouvent une faille dans l'ordinateur principal des humains. L'ordinateur, programmé pour s'autodétruire en cas d'intrusion démarre son compte à rebours. nnIl n'y a qu'une seule façon d'éviter l'autodestruction:entrer un code à 14 chiffres dans la machine. Mais ces chiffres sont cachés partout dans le complexe. Votre mission est de trouver ces chiffres et éviter l'auto-destruction.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861213T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Nazo no Kabe - Block Kuzushi (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Nazo no Kabe - Block Kuzushi (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88223" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Nazo no Murasame Jou (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Nazo no Murasamejou</name>
    <desc>Dans le Japon féodal, un extraterrestre pénétre dans le Château Murasame et prend une statue géante, et il continue à étendre son influence sur quatre châteaux voisins. L'apprenti samouraï Takamaru est donc convoqué pour reconquérir les châteaux et ensuite se débarrasser de l'étranger. nnUn jeu d'action qui a quelques ressemblances avec The Legend of Zelda, mais n'a pas d'éléments RPG-aventure. Il est aussi beaucoup plus linéaire : vous combattez à travers les châteaux un après l'autre. nnVous avez deux armes : les shurikens (illimité) pour les attaques à distance et une épée pour le combat de mêlée. L'épée est utilisée automatiquement quand vous êtes assez proche d'un ennemi, et elle peut être également utilisée pour dévier les shurikens ennemis. Mais vous êtes constamment attaqué par des ninjas dans toutes les directions et avez également un temps limité pour terminer chaque étape, le jeu est très difficile.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860414T000000</releasedate>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Nazo no Murasame Jou (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Nazo no Murasame Jou (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="99380" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Nazoler Land Dai 2 Gou (Japan).zip</path>
    <name>Nazoler Land : Dai 2 Gou</name>
    <desc>Nazoler Land Dai 2 Gou est le deuxième des trois "disquette magazines" publiés par Sunsoft pour Famicom Disk System au milieu de 1987. Plutôt que de présenter un jeu, il contient une collection de 6 jeux considérés comme« mini-jeux.Le lecteur sélectionne le jeu à jouer à partir de l'écran de menu.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870612T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Nazoler Land Dai 2 Gou (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Nazoler Land Dai 2 Gou (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="99381" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Nazoler Land Dai 3 Gou (Japan).zip</path>
    <name>Nazoler Land : Dai 3 Gou</name>
    <desc>Nazoler Land Dai 3 Gou est le troisième et dernier 'Magazine Disquette' publié par Sunsoft pour Famicom Disk System.Plutôt que de présenter un jeu, il contient une collection de 6 jeux considérés comme «mini-jeux». Le joueur choisit quel jeu jouer à partir du menu.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880311T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Nazoler Land Dai 3 Gou (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Nazoler Land Dai 3 Gou (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="99382" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Nazoler Land Soukan Gou (Japan).zip</path>
    <name>Nazoler Land : Soukan Gou</name>
    <desc>Nazoler Land Soukan Gou est le premier d'une série de collections de mini-jeux de SunSoft développés spécialement pour le périphérique Famicom Disk System de Nintendo. Il a été suivi de deux suites directes et d'un spin-off basé sur le quiz. nnNazoler Land Soukan Gou (ou Nazoler Land Vol. 1) a huit mini-jeux que le joueur peut sélectionner dans le menu principal.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870206T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Nazoler Land Soukan Gou (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Nazoler Land Soukan Gou (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="99383" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Nazoraa Land Zoukan Gou - Quiz Ou wo Sagase! (Japan) (Nazo Magazine Disk) [b].zip</path>
    <name>Nazoler Land Special!! : Quiz Ou wo Sagase</name>
    <desc>Nazoler Land Spécial !! Quiz Ou wo Sagase est une édition spéciale de la série Nazoler Land publiée par Sunsoft. Contrairement aux autres disques de Nazoler Land, il ne contient pas une série de mini-jeux  mais plutôt un jeu unique se concentrant sur un quiz. Le joueur doit visiter divers endroits autour du Japon  pour battre divers maîtres du quizz. Le jeu est sorti seulement au Japon, et n'a jamais été traduit . En conséquence, un niveau élevé de connaissances en japonais est nécessaire pour jouer à ce jeu.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19871218T000000</releasedate>
    <developer>Sunsoft</developer>
    <publisher>Sunsoft</publisher>
    <genre>Quiz</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Nazoraa Land Zoukan Gou - Quiz Ou wo Sagase! (Japan) (Nazo Magazine Disk) [b].png</marquee>
    <video>./snap/Nazoraa Land Zoukan Gou - Quiz Ou wo Sagase! (Japan) (Nazo Magazine Disk) [b].mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="98671" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Pro Wrestling - Famicom Wrestling Association (Japan).zip</path>
    <name>Pro Wres</name>
    <desc>Le joueur choisit un lutteur avec des compétences uniques et utilise différentes combinaisons de boutons pour faire mouvements de lutte. Il est possible de quitter le ring cependant, un joueur qui le fait doit retourner sur le ring  avant la fin du compte à rebours de 20 de l'arbitre. Le non-respect de cette règle entraîne une défaite (par décompte) ou un tirage au sort (double décompte) si les deux lutteurs ne rentrent pas à temps. (Remarque: Le décompte de l'arbitre est interrompu seulement après que les deux lutteurs ont réintégré le ring, c'est-à-dire, tant qu'au moins un lutteur est à l'extérieur du ring, le compte de l'arbitre continue.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861021T000000</releasedate>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Combat</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Pro Wrestling - Famicom Wrestling Association (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Pro Wrestling - Famicom Wrestling Association (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88231" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Professional Mahjong Goku (Japan).zip</path>
    <name>Professional Mahjong Gokuu</name>
    <desc>Mahjong professionnel Gokuu est le troisième jeu pour la Famicom à être basé sur Mahjong. Il s'agit d'une version à quatre joueurs du jeu, avec les même règles que dans la vie réelle, bien que rares dans les simulations à cette époque en raison de la puissance de calcul nécessaire pour trois adversaires contrôles par l'ordinateur. nn</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861225T000000</releasedate>
    <developer>Chat Noir</developer>
    <publisher>Chatnoir</publisher>
    <genre>Mahjong</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Professional Mahjong Goku (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Professional Mahjong Goku (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88236" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Risa no Yousei Densetsu (Japan).zip</path>
    <name>Risa no Yousei Densetsu</name>
    <desc>Risa no Yousei Densetsu (Risa's Fairy Legend) est un jeu d'aventure  texte . Dans le jeu, vous contrôlez votre personnage  que vous nommez comme vous le voulez, mais le jeu met aussi en vedette Risa Tachibana, un populaire Chanteur japonais. Avec Risa, votre objectif est de vaincre une sorcière en obtenant plusieurs éléments clés. Six des chansons de Risa sont integrées dans l'aventure, et les paroles peuvent fournir des indices pour trouver la solution du jeu, qui est divisé en quatre chapitres.Parfois, l'utilisation du microphone sur le deuxième contrôleur Famicom est nécessaire pour progresser dans le jeu.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880510T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Risa no Yousei Densetsu (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Risa no Yousei Densetsu (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88237" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 1 (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 1</name>
    <desc>Petit jeu d'action pour adultes.Vous devez atteindre une jeune fille au sommet d'une échelle tout en évitant les objets qu'elle vous lance dessus.Si vous l'atteignez vous serez récompenses par un effeuillage en bonne et due forme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 1 (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 1 (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88239" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 3 (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 3</name>
    <desc>Troisième volet d'un jeu d'action pour adultes.Vous devez atteindre une jeune fille au sommet d'une échelle tout en évitant les objets qu'elle vous lance dessus.Si vous l'atteignez vous serez récompenses par un effeuillage en bonne et due forme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <genre>Adulte</genre>
    <marquee>./wheel/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 3 (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 3 (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88240" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 4 (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 4</name>
    <desc>Quatrième volet d'un jeu d'action pour adultes.Vous devez atteindre une jeune fille au sommet d'une échelle tout en évitant les objets qu'elle vous lance dessus.Si vous l'atteignez vous serez récompenses par un effeuillage en bonne et due forme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 4 (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 4 (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88241" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 5 (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 5</name>
    <desc>Cinquième volet d'un jeu d'action pour adultes.Vous devez atteindre une jeune fille au sommet d'une échelle tout en évitant les objets qu'elle vous lance dessus.Si vous l'atteignez vous serez récompenses par un effeuillage en bonne et due forme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 5 (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 5 (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88242" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 6 (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 6</name>
    <desc>Sixième et dernier volet d'un jeu d'action pour adultes.Vous devez atteindre une jeune fille au sommet d'une échelle tout en évitant les objets qu'elle vous lance dessus.Si vous l'atteignez vous serez récompenses par un effeuillage en bonne et due forme.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19890101T000000</releasedate>
    <genre>Adulte</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 6 (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Sailor Fuku Bishoujo Zukan Vol. 6 (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88243" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Samurai Sword (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Samurai Sword</name>
    <desc>'Lorsque le prêtre  Soron a menacé d'engloutir le monde dans l'ombre, les héros et les sorciers se sont levés contre lui.nnTous ont été vaincus. nnMais un guerrier reste debout ... nnVous jouez le rôle d'un samouraï Qui doit détruire les forces de Soron. Vous ne pouvez pas le vaincre seul, alors vous devez trouver un mage qui vous aidera dans votre quête, et surtout, l'arme sacrée connue sous le nom de Samurai Sword.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880815T000000</releasedate>
    <developer>Capcom</developer>
    <publisher>Capcom</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Samurai Sword (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Samurai Sword (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88249" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Smash Ping Pong (Japan).zip</path>
    <name>Smash Ping Pong</name>
    <desc>Testez vos réflexes dans cette simulation difficile de Ping-Pong !!</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870101T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/Smash Ping Pong (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Smash Ping Pong (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88250" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Soccer (Japan).zip</path>
    <name>Soccer</name>
    <desc>Soccer est un jeu d'action pour deux joueurs ou un joueur contre l'ordinateur. Vous pouvez jouer un des cinq niveaux de compétence, choisir parmi plusieurs équipes différentes, et sélectionner durée du match.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860221T000000</releasedate>
    <developer>Intelligent Systems</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Soccer (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Soccer (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88254" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Super Lode Runner II (Japan).zip</path>
    <name>Super Lode Runner II</name>
    <desc>Suite de super Lode Runner. Le joueur incarne un personnage évoluant dans un décor en deux dimensions constitué d'échelles, de barres de franchissement, de murs et de passerelles de briques et de pierre. Le but du joueur est de ramasser les lingots disséminés dans le décor (sur les passerelles, en haut des échelles ou suspendus dans le vide) tout en évitant des gardes qui essayent de l'attraper. Une fois que tous les lingots sont récupérés, il doit s'échapper en rejoignant le sommet du décor (éventuellement une échelle apparaît pour l'y aider lorsque tous les lingots sont récupérés) pour passer au tableau suivant.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870825T000000</releasedate>
    <developer>Irem</developer>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Super Lode Runner II (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Super Lode Runner II (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88253" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Super Lode Runner (Japan).zip</path>
    <name>Super Lode Runner</name>
    <desc>Le gameplay reprend le concept introduit par Space Panic (1980). Le joueur incarne un personnage évoluant dans un décor en deux dimensions constitué d'échelles, de barres de franchissement, de murs et de passerelles de briques et de pierre. Le but du joueur est de ramasser les lingots disséminés dans le décor (sur les passerelles, en haut des échelles ou suspendus dans le vide) tout en évitant des gardes qui essayent de l'attraper. Une fois que tous les lingots sont récupérés, il doit s'échapper en rejoignant le sommet du décor (éventuellement une échelle apparait pour l'y aider lorsque tous les lingots sont récupérés) pour passer au tableau suivant.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870305T000000</releasedate>
    <developer>Irem</developer>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Super Lode Runner (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Super Lode Runner (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88256" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Super Mario Bros. 2 (Japan).zip</path>
    <name>Super Mario Brothers 2</name>
    <desc>Super Mario Bros. 2 (autrement appelé Super Mario Bros. : The Lost Levels en dehors du Japon) est un jeu de plates-formes sur Famicom Disk System. On y retrouve notre ami plombier en salopette rouge dans une version plus ardue de ses premières aventures. Les niveaux et ennemis ont été retravaillés pour proposer un challenge un peu plus dur, des sauts au millimètre près, des champignons rétrécissants et autres joyeusetés permettent de se replonger dans l'univers de Super Mario.</desc>
    <rating>0.6</rating>
    <releasedate>19860603T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plateforme</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Super Mario Bros. 2 (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Super Mario Bros. 2 (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88255" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Super Mario Bros. (Japan).zip</path>
    <name>Super Mario Brothers</name>
    <desc>Avez-vous ce qu'il faut pour sauver la princesse Mushroom? nnVous devrez penser vite et aller encore plus vite pour terminer cette quête! La princesse Mushroom est détenue par les maléfiques tortues Koopa. C'est à vous de la sauver des griffes du roi Koopa avant que le temps s'écoule. Mais ce ne sera pas facile. Pour arriver à la princesse, vous devrez monter des montagnes, traverser des mers, éviter des fosses sans fond, combattre des soldats tortue et une foule de pièges magiques que seul un Roi Koopa peut imaginer. C'est une autre aventure des SUPER MARIO BROTHERS!</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860101T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plateforme</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/Super Mario Bros. (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Super Mario Bros. (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88257" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Tanigawa Kouji no Shougi Shinan II - Meijin heno Michi (Japan).zip</path>
    <name>Tanigawa Kouji no Shougi Shinan II : Meijin e no Michi</name>
    <desc>jeu de Shogi  un jeu de société japonais similaire aux échecs, aussi populaire que Mahjong au Japon. Tanigawa Kouji no Shougi Shinan II - Meijin e no Michi est le deuxième d'une série de jeux d'enseignement sous la direction du champion Shogi Tanigawa Kouji pour aider le joueur à s'ameliorer.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19871113T000000</releasedate>
    <genre>Stratégie</genre>
    <marquee>./wheel/Tanigawa Kouji no Shougi Shinan II - Meijin heno Michi (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Tanigawa Kouji no Shougi Shinan II - Meijin heno Michi (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88258" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Tennis (Japan).zip</path>
    <name>Tennis</name>
    <desc>Le jeu propose un mode solo et deux joueurs pour les matchs en simple et en double, avec un gameplay compétitif ou coopératif. L'intelligence artificielle peut être fixée à l'un des cinq niveaux de difficulté. Mario arbitre les matches.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860221T000000</releasedate>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Sport</genre>
    <players>1-16</players>
    <marquee>./wheel/Tennis (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Tennis (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88219" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Monitor Puzzle Kineko, The - Kinetic Connection (Japan).zip</path>
    <name>The Monitor Puzzle Kinetic Connection : Kineco</name>
    <desc>Un jeu de puzzle, où le joueur doit assembler dix images. Cependant, chaque morceau est exactement de la même taille, et les images sur les pièces se déplacent. Plutôt que d'utiliser la forme des bords pour déterminer quelles pièces s'ajustent l'une à côté de l'autre, vous devez utiliser l'animation sur les pièces pour déterminer leur arrangement. Quand chaque puzzle commence, les morceaux sont également orientés aléatoirement, ainsi vous devez les orienter de la bonne façon pour compléter le puzzle. Il y a 10 animations différentes, et vous pouvez choisir entre diviser les images en 16, 24 ou 48 pièces distinctes avant de tenter de résoudre le puzzle. Évidemment, moins il y a de morceaux, plus il est facile de le résoudre.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19861128T000000</releasedate>
    <genre>Puzzle-Game</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Monitor Puzzle Kineko, The - Kinetic Connection (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Monitor Puzzle Kineko, The - Kinetic Connection (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88263" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./TwinBee (Japan).zip</path>
    <name>TwinBee</name>
    <desc>TwinBee est un shoot-em-up vertical fortement influencé par Xevious de Namco. Le vaisseau peut tirer vers l'avant et larguer des bombes sur le terrain.Les Principales caractéristiques distinctives de TwinBee sont le décor, où la plupart des ennemis sont des fruits et le mode deux joueurs. Cette caractéristique commune aujourd'hui a été un des éléments responsable de son grand succès. TWINBEE et Winbee peuvent aussi interagir de plusieurs façons : ils peuvent s'unir pour tirer une boule de feu puissante. Au lieu de se faire tuer purement et simplement par les balles ennemies, votre TwinBees va perdre des membres. Quand ils sont entièrement démembrés, une petite ambulance arrive et s"occupe d'eux.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880311T000000</releasedate>
    <developer>Konami</developer>
    <publisher>Konami</publisher>
    <genre>Tir</genre>
    <players>2</players>
    <marquee>./wheel/TwinBee (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/TwinBee (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88266" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Vs. Excitebike (Japan).zip</path>
    <name>Vs. Excitebike</name>
    <desc>Un jeu de simulation de course de  motocross . Il intègre certaines fonctionnalités améliorées comme un mode simultané à deux joueurs que le jeu original n'avait, et un système amélioré de sauvegarde . La musique est complètement différente. Aucune des chansons du jeu original n'est présente dans cette version.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19881209T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Course, Conduite / Moto</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Vs. Excitebike (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Vs. Excitebike (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88269" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Yumekoujou - Doki Doki Panic (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Yume Koujou Doki Doki Panic</name>
    <desc>Yume Kôjô : Doki Doki Panic est un jeu de plates-formes sorti sur Famicom Disk System, un accessoire permettant de lire des disquettes sur NES. Ce titre s'inspire d'une émission japonaise et permet de diriger l'un des quatre personnages dans différents mondes jusqu'à battre l'horrible Wart. Pour l'anecdote, Yume Kôjô : Doki Doki Panic sera modifié par Nintendo pour sortir aux USA sous le nom Super Mario Bros. 2 avec les personnages Mario, Luigi, Toad et la princesse Peach. 
Dans cette première version, Imajin remplace Mario en tant que personage équilibré, sa mêre Mama remplace Luigi en tant que personnage sautant le plus haut (Luigi sautait déjà plus haut que Mario dans Super Mario Bros.: The Lost Levels.), cette dernière saute toutefois légèrement moins haut que Luigi. Lina la copine d'Imajin qui peut léviter remplace Princess Toadstool (les mouvements de Lina inspireront 2 mouvements possibles de Peach dans Super Smash Bros et elle gardera ce pouvoir de lévitation dans certains autre jeux comme dans Super Mario 3D World). Enfin Papa, le père d'Imajin qui est le personnage le plus costaud du jeu et le plus rapide mais tres faible en saut remplace Toad. Reste Poki et Piki, 2 personnages non jouables, jumeaux et petits freres d'Imajin qui sont enlevés par Mamu (renommé Wart dans Super Mario Bros 2) au début du jeu. Ils sont remplacées par des fées dans Super Mario Bros 2. Et certains ennemis de Mario tels que Shy Guys, Birdos, Pokeys et Bob-ombs apparaissent dans cet opus. 
L'histoire prend place dans un livre qui raconte le conte du pays de Mu où la qualité des rêves de ses habitants déterminera la qualité du jour suivant. Afin de n'avoir que de belles journées ensoleillées, les habitants de Mu inventèrent une machine à rêves mais un jour la grenouille maléfique Mamu (le future dénommé Wart) envahit le pays et transforma la machine en machine à cauchemars. Les habitants de Mu parvinrent a le vaincre en utilisant son point faible: les légumes.
Ce livre finit par tomber dans les mains du singe Rusa qui le ramena à sa famille d adoption, la famille arabe d'Imajin. Les jumeaux Poki et Piki se le disputèrent et finir par déchirer la dernière page du livre, libérant Mamu et annulant la fin de l'histoire. Mamu kidnappa les jumeaux et partit changer l histoire directement dans le livre. Rusa alerta leur frère Imajin, ses parents et Lina qui partirent tous a la pousuite de Mamu et des jumeaux dans le livre.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870710T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Plateforme</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Yumekoujou - Doki Doki Panic (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Yumekoujou - Doki Doki Panic (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88270" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Yu Maze (Japan).zip</path>
    <name>Yuu Maze</name>
    <desc>Yuu Maze (« jeu de labyrinthe ») est un jeu de labyrinthe mono-écran proche du classique Pac-Man de Namco. Le but du jeu est de conduire un véhicule futuriste dans un labyrinthe, collecter de points tout en évitant (ou éliminant temporairement) les ennemis.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19881028T000000</releasedate>
    <developer>Daiei Seisakusho</developer>
    <publisher>Taito Corp.</publisher>
    <genre>Action</genre>
    <players>1-2</players>
    <marquee>./wheel/Yu Maze (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Yu Maze (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88147" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Deep Dungeon II - Yushi no Monshou (Japan) (Translated En).zip</path>
    <name>Yuushi no Monshou</name>
    <desc>Le deuxième jeu de la série Deep Dungeon est un RPG à la première personne en 3D. Le but du jeu est d'atteindre la fin du donjon avec le héros en combattant toutes sortes de monstres et en découvrant des trésors tout au long du chemin.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19870530T000000</releasedate>
    <developer>Humming Bird Soft</developer>
    <publisher>Disk Original Group</publisher>
    <genre>Jeu de rôles</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Deep Dungeon II - Yushi no Monshou (Japan) (Translated En).png</marquee>
    <video>./snap/Deep Dungeon II - Yushi no Monshou (Japan) (Translated En).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88271" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Zatsugaku Olympic Quiz Part II (Japan) (Unl).zip</path>
    <name>Zatsugaku Olympic Quiz Part II</name>
    <desc>Un jeu adulte dans lequel répondre à diverses questions du quiz correctement dans le délai imparti  dévoile une image de fille nue.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19880101T000000</releasedate>
    <developer>Phoenix</developer>
    <publisher>Phoenix</publisher>
    <genre>Quiz</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Zatsugaku Olympic Quiz Part II (Japan) (Unl).png</marquee>
    <video>./snap/Zatsugaku Olympic Quiz Part II (Japan) (Unl).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
  <game id="88273" source="ScreenScraper.fr">
    <path>./Zelda no Densetsu - The Hyrule Fantasy (Japan).zip</path>
    <name>Zelda no Densetsu : The Hyrule Fantasy</name>
    <desc>Dans un univers de fantasy appelé Hyrule, Link doit récupérer les huit fragments de la Triforce de la sagesse afin de vaincre Ganon, délivrer la princesse Zelda et ramener la paix dans le royaume. Durant le jeu, Link se déplace librement et sans indication dans une carte du monde affichée en vue de dessus, mais explore également plusieurs donjons labyrinthiques souterrains. Le royaume d'Hyrule est habité par de nombreux monstres que Link doit combattre, et recèle de nombreux secrets et énigmes à résoudre, ce qui permet à Link de découvrir des objets utiles à son avancement dans la quête ou des armes améliorant ses capacités. L'exploration et la découverte de secrets sont le c?ur de l'expérience de jeu. Lorsque le joueur a fini la partie, il peut recommencer le jeu dans une aventure remaniée appelée « seconde quête » comportant des donjons et une carte du monde modifiés ainsi que des ennemis plus coriaces.</desc>
    <rating>0</rating>
    <releasedate>19860221T000000</releasedate>
    <developer>Nintendo</developer>
    <publisher>Nintendo</publisher>
    <genre>Aventure</genre>
    <players>1</players>
    <marquee>./wheel/Zelda no Densetsu - The Hyrule Fantasy (Japan).png</marquee>
    <video>./snap/Zelda no Densetsu - The Hyrule Fantasy (Japan).mp4</video>
    <hidden>false</hidden>
    <favorite>false</favorite>
  </game>
</gameList>