<?xml version="1.0"?>
<gameList>
	<game id="38060" source="ScreenScraper">
		<path>./2010 - The Graphic Action Game (1984) (Coleco).col</path>
		<name>2010: The Graphic Action Game [USA]</name>
		<desc>Jeu spatial inspiré du film 2010 : l'année du premier contact, lui-même adapté du roman 2010 : l'odyssée deux, suite de 2001 l'odyssée de l'espace.Vous êtes un astronaute à bord de Discovery et vous devez réparer le système avant de vous crasher sur la lune de Jupiter.</desc>
		<marquee>./wheel/2010 - The Graphic Action Game (1984) (Coleco).png</marquee>
		<video>./snap/2010 - The Graphic Action Game (1984) (Coleco).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.55</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Stratégie</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38062" source="ScreenScraper">
		<path>./Alcazar - The Forgotten Fortress (1985) (Activision).col</path>
		<name>Alcazar - The Forgotten Fortress</name>
		<desc>Dans ce jeu d'aventure vous contrôlez un explorateur qui est sur le chemin de la forteresse Alcazar. Pour atteindre Alcazar vous voyagez à travers une campagne remplie de forteresses et vous devez collecter plusieurs objets le long du chemin. Une fois que vous entrez dans la forteresse Alcazar, vous devez chercher la couronne.</desc>
		<marquee>./wheel/Alcazar - The Forgotten Fortress (1985) (Activision).png</marquee>
		<video>./snap/Alcazar - The Forgotten Fortress (1985) (Activision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19850101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Aventure</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38063" source="ScreenScraper">
		<path>./Alphabet Zoo (1984) (Spinnaker).col</path>
		<name>Alphabet Zoo [USA]</name>
		<desc>Alphabet Zoo est un jeu en vue de dessus d'enseignement où les races jouables à travers un labyrinthe. Il appartient au joueur de rassembler les lettres éparpillés. Le labyrinthe contient également deux téléporteurs qui déforment le joueur qui les utilise à un endroit aléatoire. Chaque labyrinthe est une représentation graphique d'un objet dans le milieu. Il existe deux modes: Jeu 1, où le joueur doit à plusieurs reprises recueillir première lettre du nom de l'objet autant de fois que possible dans le délai, et le match 2, où toutes les lettres souvent il le nom doit être recueilli dans le bon ordre. Le jeu peut être joué dans un mode solo ou à deux joueurs en compétition. Le jeu permet de démarrer à partir de n'importe quel niveau et choisir les lettres majuscules seulement, en lettres minuscules seulement, ou un mélange des deux.</desc>
		<marquee>./wheel/Alphabet Zoo (1984) (Spinnaker).png</marquee>
		<video>./snap/Alphabet Zoo (1984) (Spinnaker).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Spinnaker Software Corporation</developer>
		<publisher>Spinnaker Software Corporation</publisher>
		<genre>Divers</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44398" source="ScreenScraper">
		<path>./Amazing Bumpman (1986) (Telegames).col</path>
		<name>Amazing Bumpman [USA]</name>
		<desc>Vous aidez Amazing Bumpman à se déplacer sur la grille en déplaçant les numéros blancs aux bons endroits au centre de la grille.nnLe jeu n'a jamais été livré avec la boîte officielle ni aucune boîte d'ailleurs. Il n'était livré qu'avec  la cartouche et le manuel papier.</desc>
		<marquee>./wheel/Amazing Bumpman (1986) (Telegames).png</marquee>
		<video>./snap/Amazing Bumpman (1986) (Telegames).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>VSS</developer>
		<publisher>Telegames</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38064" source="ScreenScraper">
		<path>./Antarctic Adventure (1984) (Konami) (Prototype).col</path>
		<name>Antarctic Adventure</name>
		<desc>Antarctic Adventure est un super jeu car il est dune simplicité enfantine et que lon samuse tout de suite.

Le but est daider un petit pingouin à rejoindre les différentes bases polaires, pour ceci vous devez le guide et lui faire éviter les embûches qui ce trouvent sur la banquise.

Pour les graphismes ont la doit à du 8 bits dans toute ça splendeur, cest beau et bien colore. La prise en main est facile, le pingouin ce laisse bien guider.

</desc>
		<marquee>./wheel/Antarctic Adventure (1984) (Konami) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Antarctic Adventure (1984) (Konami) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.65</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Coleco - Konami</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38065" source="ScreenScraper">
		<path>./Aquattack (1984) (Interphase) [a1].col</path>
		<name>Aquattack</name>
		<desc>l'Agent Capitaine Blitztek doit trouver un moyen de traverser le territoire ennemi pour empêcher les Axtoatles de prendre le contrôle du monde.</desc>
		<marquee>./wheel/Aquattack (1984) (Interphase) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Aquattack (1984) (Interphase) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Interphase Technologies Inc.</developer>
		<publisher>Interphase Technologies Inc.</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38066" source="ScreenScraper">
		<path>./Artillery Duel (1983) (Xonox).col</path>
		<name>Artillery Duel [USA]</name>
		<desc>Deux joueurs s'y affrontent, chacun d'eux contrôlant une arme d'un côté de l'écran (un joueur à droite et l'autre à gauche). Chacun à leur tour, les joueurs peuvent tirer un projectile par-dessus les montages qui les séparent en essayant de toucher l'arme adverse. Lorsqu'ils visent, ils doivent prendre en compte plusieurs facteurs comme l'angle de tir, la quantité de poudre utilisée pour charger leur arme et la force et la direction du vent. Les positions des arbres, des montages et des armes des joueurs sont générés aléatoirement pour chaque niveau. Le jeu pose les bases d'un nouveau sous-genre des jeux de stratégie au tour par tour, le jeu d'artillerie, qui sera plus tard popularisé par la série Worms.</desc>
		<marquee>./wheel/Artillery Duel (1983) (Xonox).png</marquee>
		<video>./snap/Artillery Duel (1983) (Xonox).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.65</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Stratégie</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38069" source="ScreenScraper">
		<path>./BC's Quest for Tires (1983) (Sierravision) [a1].col</path>
		<name>BC's Quest for Tires</name>
		<desc>Le joueur contrôle un homme des cavernes, Thor, dont l'objectif est de sauvé sa petite amie enlevée par un dinosaure. Pour cela, il doit traverser plusieurs niveaux à l'aide d'un monocycle en pierre. Il se déplace de gauche à droite et doit éviter divers danger comme des nids-de-poule ou des branches.</desc>
		<marquee>./wheel/BC's Quest for Tires (1983) (Sierravision) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/BC's Quest for Tires (1983) (Sierravision) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.95</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sydney Development Corp.</developer>
		<publisher>Sierra On-Line - Sydney</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38068" source="ScreenScraper">
		<path>./BC's Quest for Tires II - Grog's Revenge (1984) (32k) [b1].col</path>
		<name>BC's Quest for Tires II - Grog's Revenge</name>
		<desc>Le joueur contrôle Thor, un homme des cavernes, qui monte un monocycle en pierre.Il doit découvrir le sens de la vie.nnMais ce ne sera pas facile. Le sens de la vie est caché; Quelque part dans un long labyrinthe de montagnes.nnChaque montagne est couverte de palourdes et Thor a besoin de rassembler 100 palourdes pour payer les péages et avancer à travers chaque montagne.</desc>
		<marquee>./wheel/BC's Quest for Tires II - Grog's Revenge (1984) (32k) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/BC's Quest for Tires II - Grog's Revenge (1984) (32k) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sydney Development Corp.</developer>
		<publisher>Sierra</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38070" source="ScreenScraper">
		<path>./Beamrider (1983) (Activision) [!].col</path>
		<name>Beamrider [USA]</name>
		<desc>Beamrider est un jeu d'arcade 3D. Vous contrôlez un vaisseau spatial en mission pour dégager 99 secteurs de l'espace d'aliens hostiles. Le vaisseau spatial est situé au bas de l'écran et il ne peut s'arrêter que sur l'un des cinq faisceaux. Vous êtes armés à la fois de lasers et de torpilles. les torpilles sont plus puissants et peuvent détruire plus d'ennemis par rapport aux lasers, mais vous obtenez seulement trois par niveau. Pour compléter un secteur, vous devez détruire quinze soucoupes volantes blanches. Après que toutes les soucoupes ont été détruites, la sentinelle du secteur passe et peu être détruite pour des points supplémentaires.</desc>
		<marquee>./wheel/Beamrider (1983) (Activision) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Beamrider (1983) (Activision) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-4</players>
	</game>
	<game id="38071" source="ScreenScraper">
		<path>./Blockade Runner (1984) (Interphase).col</path>
		<name>Blockade Runner [USA]</name>
		<desc>Vous devez guider une flotte de quatre cargos marchandises marchands sur Terre avec des fournitures vitales. Les aliens vous ont aperçu et vous ont forcé à entrer dans une dangereuse ceinture d'astéroïdes. Et maintenant, vous devez essayer d'éviter ces astéroïdes, de détruire les mines Robot ,les vaisseaux spatiaux aliens et aussi lutter contre la pénurie de carburant et empêcher les boucliers déflecteurs de surchauffer.</desc>
		<marquee>./wheel/Blockade Runner (1984) (Interphase).png</marquee>
		<video>./snap/Blockade Runner (1984) (Interphase).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.4</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Interphase Technologies Inc.</developer>
		<publisher>Interphase Technologies Inc.</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38072" source="ScreenScraper">
		<path>./Boulder Dash (1984) (Telegames) [t2] (9 Men).col</path>
		<name>Boulder Dash</name>
		<desc>Grand classique. Vous devez ramasser un certain nombre de diamants pour trouver la sortie tout en évitant de vous faire écraser par des roches à proximité. La difficulté est progressive avec des ennemis qui apparaissent sur votre route au fil des niveaux.

</desc>
		<marquee>./wheel/Boulder Dash (1984) (Telegames) [t2] (9 Men).png</marquee>
		<video>./snap/Boulder Dash (1984) (Telegames) [t2] (9 Men).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>First Star Software, Inc.</developer>
		<publisher>Micro Fun</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38074" source="ScreenScraper">
		<path>./Buck Rogers - Planet of Zoom (1983) (Sega) [a1].col</path>
		<name>Buck Rogers - Planet of Zoom</name>
		<desc>Basé sur les bandes dessinées de Buck Rogers, Buck Rogers: Planet of Zoom est un jeu rapide qui se déroule sur un circuit futuriste. Guidez votre vaisseau spatial entre les pylônes et abattez les autres joueurs ennemis.</desc>
		<marquee>./wheel/Buck Rogers - Planet of Zoom (1983) (Sega) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Buck Rogers - Planet of Zoom (1983) (Sega) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.45</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38075" source="ScreenScraper">
		<path>./Bump 'N' Jump (1982-84) (Data East).col</path>
		<name>Bump 'N' Jump [USA]</name>
		<desc>Bump 'n' Jump est un jeu de course qui peut se jouer à un ou deux joueurs. En mode duo, les joueurs jouent à tour de rôle. À chaque piste, les décors changent suivant cinq thèmes soit les quatre saisons de l'année et un thème sans nom puis reprend à la première saison mais avec un niveau de difficulté supérieur. Le jeu se déroule avec vue à vol d'oiseau sur des circuits linéaires sans virages. Par contre, le joueur doit éviter certains obstacles comme des étendues d'eau qui obstruent la piste en partie ou en totalité. Dans ce dernier cas, la meilleure solution pour éviter l'accident, c'est le saut en hauteur. En effet, la voiture est dotée d'une caractéristique originale soit de pouvoir sauter sur une distance relative à sa vitesse qui peut varier de 0 à 220 km/h. À noter qu'en deçà des 100 km/h, le véhicule ne peut exécuter de saut. Le joueur doit aussi éviter les autres voitures sur la piste. Comme le laisse sous-entendre le titre, les autres véhicules peuvent vous heurter et ainsi vous pousser sur les barrières qui délimitent les côtés de la piste.</desc>
		<marquee>./wheel/Bump 'N' Jump (1982-84) (Data East).png</marquee>
		<video>./snap/Bump 'N' Jump (1982-84) (Data East).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Data East</developer>
		<publisher>Coleco - Mattel</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38076" source="ScreenScraper">
		<path>./Burgertime (1982-84) (Data East).col</path>
		<name>BurgerTime [USA]</name>
		<desc>Le joueur incarne un chef de cuisine et doit confectionner des hamburgers tout en évitant les autres personnages représentés par de la nourriture qui le poursuivent, à savoir des oeufs, des saucisses et des poivrons qu'il peut temporairement immobiliser en leur jetant du poivre (trois tirs possibles au maximum).</desc>
		<marquee>./wheel/Burgertime (1982-84) (Data East).png</marquee>
		<video>./snap/Burgertime (1982-84) (Data East).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.85</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Data East</developer>
		<publisher>Coleco - Mattel</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38077" source="ScreenScraper">
		<path>./Cabbage Patch Kids - Adventures in the Park (1983) (Proto).col</path>
		<name>Cabbage Patch Kids Adventures in the Park [USA] (Beta)</name>
		<desc>Le joueur est un "Cabbage Patch kid" avec des couettes qui passe une journée au parc. Une journée qui comprend sauter sur les vignes, au dessus des trous et  sur les plates-formes. Un saut loupé fait perdre une vie et il y a aussi quelques créatures hostiles telles que des abeilles qui mettent fin au tour du joueur lorsqu'il est touché.</desc>
		<marquee>./wheel/Cabbage Patch Kids - Adventures in the Park (1983) (Proto).png</marquee>
		<video>./snap/Cabbage Patch Kids - Adventures in the Park (1983) (Proto).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="108723" source="ScreenScraper">
		<path>./Cabbage Patch Kids Picture Show (1984).col</path>
		<name>Cabbage Patch Kids Picture Show</name>
		<desc>Le gameplay est identique à celui de Smurf Paint Play Workshop, dans lequel le joueur peut dessiner et créer ses propres scènes, ou choisir parmi l'une des quatre scènes de fond et commencer à ajouter des objets clip-art, des meubles et du dessin libre.</desc>
		<marquee>./wheel/Cabbage Patch Kids Picture Show (1984).png</marquee>
		<video>./snap/Cabbage Patch Kids Picture Show (1984).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco - CBS</developer>
		<publisher>Coleco - CBS</publisher>
		<genre>Divers / Print Club</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="44399" source="ScreenScraper">
		<path>./Campaign '84 (1983) (Sunrise).col</path>
		<name>Campaign '84 [USA]</name>
		<desc>Le joueur fait campagne sur le continent américain pour devenir le président des États-Unis. Il dispose d'un laps de temps limité pour jouer.Des événements aléatoires qui peuvent surgir. Le joueur doit se concentrer sur de nombreuses questions comiques comme la réduction du chômage de Pet Rock ou le contrôle des pistolets à eau.</desc>
		<marquee>./wheel/Campaign '84 (1983) (Sunrise).png</marquee>
		<video>./snap/Campaign '84 (1983) (Sunrise).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sunrise Software</developer>
		<publisher>Sunrise Software</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38078" source="ScreenScraper">
		<path>./Carnival (1982).col</path>
		<name>Carnival [USA]</name>
		<desc>Comme a la fête foraine. Vous devez tirer sur les éléments qui se déplacent sur une chaîne devant vous (des lapins, des pipes...).

</desc>
		<marquee>./wheel/Carnival (1982).png</marquee>
		<video>./snap/Carnival (1982).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38079" source="ScreenScraper">
		<path>./Centipede (1983) (Atarisoft).col</path>
		<name>Centipede [USA]</name>
		<desc>Dans votre engin, éliminez le grand ver qui descend progressivement l'écran avant que celui-ci n'arrive sur vous. En le touchant, il se divise et la tâche n'en sera que plus difficile.

</desc>
		<marquee>./wheel/Centipede (1983) (Atarisoft).png</marquee>
		<video>./snap/Centipede (1983) (Atarisoft).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Atari</developer>
		<publisher>Atarisoft</publisher>
		<genre>Tir / Véhicule, 1ere personne</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38080" source="ScreenScraper">
		<path>./Choplifter (1982-84) (Broderbund) [b1].col</path>
		<name>Choplifter! [USA]</name>
		<desc>Choplifter utilise la vue de côté et le scrolling horizontal. Le joueur pilote un hélicoptère et doit parcourir des niveaux pour sauver des otages regroupés dans des bâtiments en zone de combat. Il faut faire face aux tanks, aux avions et à l'artillerie antiaérienne.</desc>
		<marquee>./wheel/Choplifter (1982-84) (Broderbund) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Choplifter (1982-84) (Broderbund) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.5</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Brøderbund Software, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38081" source="ScreenScraper">
		<path>./Chuck Norris - Super Kicks (1983) (Xonox).col</path>
		<name>Chuck Norris Superkicks [USA]</name>
		<desc>Dans ce jeu d'action vous jouez le rôle de Chuck Norris qui quête pour atteindre un monastère où un leader important est gardé en otage. Le jeu se compose de plusieurs niveaux différents: au début et entre les combats, vous verrez une vue du chemin qui mène au monastère. En marchant le long du chemin, vous rencontrerez de nombreux ennemis.Lorsque vous combattez, la vue se rapproche. En appuyant sur le bouton et en déplaçant le joystick dans l'une des quatre directions, vous pouvez effectuer différents coups de pied, coups de poing et blocages.</desc>
		<marquee>./wheel/Chuck Norris - Super Kicks (1983) (Xonox).png</marquee>
		<video>./snap/Chuck Norris - Super Kicks (1983) (Xonox).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38082" source="ScreenScraper">
		<path>./Congo Bongo (1984).col</path>
		<name>Congo Bongo [USA]</name>
		<desc>Petit jeu de plate-forme où vous incarnez un aventurier qui doit éviter noix de coco, singes, crocodiles et avancer dans les niveaux. Durée de vie du jeu très courte compte-tenu d'un nombre faible de tableaux.

</desc>
		<marquee>./wheel/Congo Bongo (1984).png</marquee>
		<video>./snap/Congo Bongo (1984).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.45</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38083" source="ScreenScraper">
		<path>./Cosmic Avenger (1982) (Universal) [a1].col</path>
		<name>Cosmic Avenger</name>
		<desc>Vous êtes le pilote d'un vaisseau spatial sur une mission dangereuse au-dessus d'une planète étrangère hostile. Votre objectif est de gagner autant de points que possible en utilisant vos missiles et bombes pour détruire les différents ennemis que vous rencontrerez. Les extraterrestres sont armés de missiles, de canons à barrage, de torpilles, de mines, de chars et plus encore. Vous devez détruire autant que vous pouvez avant qu'ils ne vous détruisent!</desc>
		<marquee>./wheel/Cosmic Avenger (1982) (Universal) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Cosmic Avenger (1982) (Universal) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Universal Co., Ltd.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44401" source="ScreenScraper">
		<path>./Cosmic Crisis (1983) (Bit Corp).col</path>
		<name>Cosmic Crisis</name>
		<desc>Les démons nous envahissent et doivent être repoussé si l'humanité veux survivre. Lutter contre eux est futile. La seule façon de les vaincre est de les piéger et de les laisser mourir. Vous avez la capacité de piéger ces démons et les laisser tomber à travers le sol.</desc>
		<marquee>./wheel/Cosmic Crisis (1983) (Bit Corp).png</marquee>
		<video>./snap/Cosmic Crisis (1983) (Bit Corp).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Bit Corporation</developer>
		<publisher>Bit Corporation - Coleco</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38086" source="ScreenScraper">
		<path>./Dam Busters, The (1984).col</path>
		<name>The Dam Busters [USA]</name>
		<desc>Dam Busters se passe pendant la Seconde Guerre mondiale. Il se concentre sur les "Dam Busters" qui ont été utilisés pour bombarder les objectifs stratégiques.La tâche n'est pas facile, car en cours de route, vous ferez face à diverses forces d'opposition. Heureusement, votre avion est équipé de mitrailleuses (à gauche et à droite) avec des munitions illimitées.</desc>
		<marquee>./wheel/Dam Busters, The (1984).png</marquee>
		<video>./snap/Dam Busters, The (1984).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sydney Development Corp.</developer>
		<publisher>Coleco - Sydney</publisher>
		<genre>Simulation</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44402" source="ScreenScraper">
		<path>./Dance Fantasy (1984) (Fisher-Price).col</path>
		<name>Dance Fantasy</name>
		<desc>Il y a huit pas de danse à choisir et des combinaisons infinies. Vous décidez de la durée de votre danse, où les danseurs se déplacent, et comment ils dansent ensemble.</desc>
		<marquee>./wheel/Dance Fantasy (1984) (Fisher-Price).png</marquee>
		<video>./snap/Dance Fantasy (1984) (Fisher-Price).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Fisher-Price</developer>
		<publisher>Fisher-Price</publisher>
		<genre>Musique et Dance</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38061" source="ScreenScraper">
		<path>./Decathlon (1983) (Activision).col</path>
		<name>The Activision Decathlon [USA]</name>
		<desc>Une série de jeux olympiques. Jusqu'à quatre joueurs peuvent participer dans les dix événements différents d'un décathlon, dans l'ordre ou individuellement. Sont inclus le 100 mètres, le saut en longueur, le tir, le saut en hauteur, la course de 400 mètres, le 110 mètres haies, le lancer de disque, le saut à la perche, le lancer de javelot et la course de 1500 mètres.</desc>
		<marquee>./wheel/Decathlon (1983) (Activision).png</marquee>
		<video>./snap/Decathlon (1983) (Activision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Sport</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38087" source="ScreenScraper">
		<path>./Defender (1983) (Atarisoft).col</path>
		<name>Defender [USA]</name>
		<desc>Le joueur déplace librement un vaisseau en vue de profil à la surface d'un planète et le but du jeu est de détruire l'ensemble des ennemis et de sauver des humains capturés par des aliens. Le gameplay exige beaucoup de précision, car les vaisseaux ennemis sont petits, à l'instar du tir laser du vaisseau du joueur.</desc>
		<marquee>./wheel/Defender (1983) (Atarisoft).png</marquee>
		<video>./snap/Defender (1983) (Atarisoft).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Williams Electronics Inc.</developer>
		<publisher>Atarisoft</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38088" source="ScreenScraper">
		<path>./Destructor (1984) (Coleco).col</path>
		<name>Destructor [USA]</name>
		<desc>Votre vaisseau atterrit dans la ville hostile d'Araknid pour collecter des cristaux précieux dont la terre a désespérément besoin. Votre équipement: le puissant Ram-car. Utilisez votre Ram-car pour touchers les Krystaloids, les transformant en cristaux précieux! Mais attention aux  Destructeurs et Insektoids mortels qui protègent les Krystaloïdes!</desc>
		<marquee>./wheel/Destructor (1984) (Coleco).png</marquee>
		<video>./snap/Destructor (1984) (Coleco).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38092" source="ScreenScraper">
		<path>./Dr. Seuss's Fix-Up The Mix-Up Puzzler (1984) (Coleco).col</path>
		<name>Dr. Seuss's Fix-Up the Mix-Up Puzzler [USA]</name>
		<desc>Sur l'écran se trouvent trois images du Dr Seuss. Au lancement de la partie toutes les parties (tête, corps, pieds) sont mélangées et c'est au joueur de les remettre en ordre. Le plateau de jeu est affiché sous forme de grille 3x3. Une seule pièce peut être bougée à la fois, laissant un espace vide sur la grille dans lequel d'autres pièces du puzzle peuvent se déplacer.</desc>
		<marquee>./wheel/Dr. Seuss's Fix-Up The Mix-Up Puzzler (1984) (Coleco).png</marquee>
		<video>./snap/Dr. Seuss's Fix-Up The Mix-Up Puzzler (1984) (Coleco).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>01010101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Puzzle-Game</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38091" source="ScreenScraper">
		<path>./DragonFire (1984) (Imagic).col</path>
		<name>Dragonfire [USA]</name>
		<desc>Les trésors du roi ont été volés! En tant que jeune prince audacieux, votre but est de les récupérer tous. Les trésors sont conservés dans divers châteaux, chacun gardé par un dragon.Chaque niveau  a deux parties : Vous devez d'abord traverser le pont-levis du château. Vous devrez esquiver les boules de feu des dragons et éviter des flèches pour atteindre l'autre côté! Dans la deuxième partie, vous devez rassembler tous les trésors et vous diriger vers la sortie tout en évitant le dragon en bas de l'écran.</desc>
		<marquee>./wheel/DragonFire (1984) (Imagic).png</marquee>
		<video>./snap/DragonFire (1984) (Imagic).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.85</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Imagic</developer>
		<publisher>Imagic</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38093" source="ScreenScraper">
		<path>./Dukes of Hazzard, The (1984) (Warner Bros).col</path>
		<name>The Dukes of Hazzard [USA]</name>
		<desc>Conduisez la voiture connue sous le nom de 'General Lee', vous devez éviter toutes sortes d'obstacles pour tenter de rattraper Jeremiah Stinge. Méfiez-vous de Boss Hog et de sa police qui tentent de vous arrêter.</desc>
		<marquee>./wheel/Dukes of Hazzard, The (1984) (Warner Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Dukes of Hazzard, The (1984) (Warner Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38094" source="ScreenScraper">
		<path>./Escape From The Mind Master (1983) (Starpath) (Prototype).col</path>
		<name>Escape from the Mindmaster [USA] (Proto)</name>
		<desc>Le joueur doit sortir d'un labyrinthe consistant en une série de couloirs et de salles. Les salles sont soit vides, avec des puzzles, ou un jeu de bonus qui permet à l'utilisateur de recueillir plus de points. Chaque niveau a son propre jeu de bonus individuel.</desc>
		<marquee>./wheel/Escape From The Mind Master (1983) (Starpath) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Escape From The Mind Master (1983) (Starpath) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Starpath Corporation</developer>
		<publisher>Epyx</publisher>
		<genre>Aventure</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38095" source="ScreenScraper">
		<path>./Evolution (1983) (Sydney).col</path>
		<name>Evolution [USA]</name>
		<desc>Evolution est un jeu avec six niveaux où vous devez évoluer d'une amibe à un humain. Chaque niveau est une étape différente dans l'évolution avec ses propres objectifs uniques. Le premier niveau est le stade amibe où vous devez manger tout l'ADN qu'il y a à l'écran tout en évitant les spores, les microbes et les anticorps qui essaient de vous arrêter.Le deuxième niveau est le stade du têtard.Le têtard a besoin de manger trois mouches pour passer à l'étape suivante tout en évitant les poissons très affamés. Ensuite, le stade des rongeurs, où vous devez manger cinq blocs de fromage tout en évitant les serpents. Dans le niveau quatre, vous devez guider un castor à travers des eaux infestées d'alligator pour récupérer des bâtons et construire un barrage. Le cinquième niveau est le stade gorille, où votre gorille doit utiliser des noix de coco pour lutter contre les singes qui essaient de piller sa réserve d orange. Et enfin est la phase humaine, où vous devez utiliser un pistolet laser pour lutter contre les mutants qui essaient de prendre le contrôle de la terre.</desc>
		<marquee>./wheel/Evolution (1983) (Sydney).png</marquee>
		<video>./snap/Evolution (1983) (Sydney).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.4</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sydney Development Corp.</developer>
		<publisher>Sydney Development Corp.</publisher>
		<genre />
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38096" source="ScreenScraper">
		<path>./Facemaker (1983) (Spinnaker) [!].col</path>
		<name>FaceMaker</name>
		<desc>Choisissez parmi un large assortiment d'yeux, d'oreilles, de nez et de bouche. Ensuite, faites vos visages nouvellement créés cligner de l'oeil, agiter leurs oreilles, se raser.Vous pouvez même jouer un jeu de type 'Jacques a dit ...' où votre visage fera une action que vous devrez répéter!</desc>
		<marquee>./wheel/Facemaker (1983) (Spinnaker) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Facemaker (1983) (Spinnaker) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Spinnaker Software Corporation</developer>
		<publisher>Spinnaker Software Corporation</publisher>
		<genre>Ludo-Educatif</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44404" source="ScreenScraper">
		<path>./Fall Guy (1983) (20th Century Fox) (Prototype).col</path>
		<name>Fall Guy</name>
		<desc>Basé sur la série télévisée L'homme qui tombe à pic.Dans ce jeu de conduite, vous devez naviguer dans les rues tout en évitant la police.</desc>
		<marquee>./wheel/Fall Guy (1983) (20th Century Fox) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Fall Guy (1983) (20th Century Fox) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>20th Century Fox</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Plateforme</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38097" source="ScreenScraper">
		<path>./Fathom (1983) (Imagic).col</path>
		<name>Fathom [USA]</name>
		<desc>Neptina, la fille de Neptune, a été emprisonnée au fond de la mer par des Titans. Votre but est de la sauver en repérant les morceaux épars d'un trident magique! Vous aurez besoin de prendre la forme d'un dauphin et d 'un oiseau afin de localiser les pièces qui sont cachés dans l'océan et les nuages. En volant , il ya plusieurs écrans avec des nuages. Touchez tous les nuages, et la pièce de trident apparaît! D'autres oiseaux volent autour de vous et vous perdrez de l'énergie si vous les touchez. On peut trouver des pièces sous-marines de trident en touchant les chevaux de mer. Des pieuvres, des requins et un labyrinthe mortel d'algues vont vous gêner et vous faire perdre de l'énergie si vous êtes pris! Lorsque vous avez toutes les pièces du trident, la cage de Neptina peut être déverrouillée, mais si vous manquez d'énergie, le jeu sera terminé.</desc>
		<marquee>./wheel/Fathom (1983) (Imagic).png</marquee>
		<video>./snap/Fathom (1983) (Imagic).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.45</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Imagic</developer>
		<publisher>Imagic</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44406" source="ScreenScraper">
		<path>./Flipper Slipper (1983) (Spectravideo).col</path>
		<name>Flipper Slipper [USA]</name>
		<desc>La particularité de ce jeux est la forme du plateau qui permet de faire rebondir la balle.Ce plateau est incurvé ce qui donne à la balle des angles peu conventionnels.</desc>
		<marquee>./wheel/Flipper Slipper (1983) (Spectravideo).png</marquee>
		<video>./snap/Flipper Slipper (1983) (Spectravideo).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.4</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Spectravision</developer>
		<publisher>Spectravision</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44407" source="ScreenScraper">
		<path>./Fortune Builder (1984) (Circuits and Systems).col</path>
		<name>Fortune Builder [USA]</name>
		<desc>Votre communauté s' installe sur un terrain non aménagé, constituée d'une plage avec front de mer , deux chaînes de montagnes,une rivière et un lac, avec une route principale en direction nord et sud. Vous commencerez par un montant d'argent fixe vous permettant d'acheter et de construire une grande variété de propriétés: hôtels, marinas, usines, centres commerciaux, stations-service et de nombreuses autres installations.</desc>
		<marquee>./wheel/Fortune Builder (1984) (Circuits and Systems).png</marquee>
		<video>./snap/Fortune Builder (1984) (Circuits and Systems).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco - CBS</developer>
		<publisher>Coleco - CBS</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="44408" source="ScreenScraper">
		<path>./Fraction Fever (1983) (Spinnaker).col</path>
		<name>Fraction Fever</name>
		<desc>Le but du joueur est de monter les étages jusqu au vingtième avec l'aide de son bâton sauteur et les ascenseurs situés à chaque étage. Pour trouver les acenseurs, le joueur doit chercher les images correspondant à la fraction affichée en haut de l'écran.</desc>
		<marquee>./wheel/Fraction Fever (1983) (Spinnaker).png</marquee>
		<video>./snap/Fraction Fever (1983) (Spinnaker).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Spinnaker Software</developer>
		<publisher>Spinnaker Software</publisher>
		<genre>Ludo-Educatif</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="44409" source="ScreenScraper">
		<path>./Frantic Freddy (1983) (Spectravideo).col</path>
		<name>Frantic Freddy [USA]</name>
		<desc>Freddy doit courir de gauche à droite en  esquivant la chute de débris , ou grimper aux bâtiments en éteignant les flammes aux fenêtres. Lorsque tous les feux sont éteints, le jeu progresse à l'étage suivant, où Freddy peut grimper. Sur ces niveaux, il y a deux sortes de flammes  rouge et Violet. Les violets sont plus agressifs, suivant Freddy autour de l'écran, et ne peut être éteint qu'une fois tous les rouges éteints. Le jeu progresse de cette manière, alternant entre les niveaux de tir vertical et les niveaux de tir latéral.</desc>
		<marquee>./wheel/Frantic Freddy (1983) (Spectravideo).png</marquee>
		<video>./snap/Frantic Freddy (1983) (Spectravideo).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Spectravideo</developer>
		<publisher>Spectravideo</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38098" source="ScreenScraper">
		<path>./Frenzy! (1982-83) [a1].col</path>
		<name>Frenzy</name>
		<desc>Frenzy est la suite de Berzerk et le gameplay est similaire. Vous êtes chassé autour d'un labyrinthe de salles par divers robots et votre joueur doit éviter leurs lasers et   les détruire. Il y a peu de temps pendant lequel le joueur peut rester dans une pièce avant que les robots n'attaque. Dans Frenzy il y a aussi des miroirs s à la place de certains murs qui font rebondir vos tirs.</desc>
		<marquee>./wheel/Frenzy! (1982-83) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Frenzy! (1982-83) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.85</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Stern Electronics, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38099" source="ScreenScraper">
		<path>./Frogger (1982-83) (Parker Bros) [o1].col</path>
		<name>Frogger</name>
		<desc>Ah, cette bonne vieille grenouille qui doit traverser la route sans se faire écraser par les voitures pour ensuite franchir la rivière sur des troncs d'arbres. Recette simple mais efficace.

</desc>
		<marquee>./wheel/Frogger (1982-83) (Parker Bros) [o1].png</marquee>
		<video>./snap/Frogger (1982-83) (Parker Bros) [o1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38100" source="ScreenScraper">
		<path>./Frogger II - ThreeDeep! (1984) (Parker Bros).col</path>
		<name>Frogger II: ThreeeDeep! [USA]</name>
		<desc>Vous devez guider Frogger en sécurité dans trois endroits différents. Sous l'eau, il faut atteindre le haut de l'étang tout en évitant les alligators et les poissons dangereux (vous pouvez monter sur une tortue pour être en sécurité!). Une fois sorti de  l'étang, hop à travers les bûches, les oiseaux, et même une baleine. Dans le troisième endroit, vous devez sauter à travers des oiseaux pour atteindre un nuage. Chaque grenouille a une limite de temps pour atteindre en toute sécurité la zone en haut de l'écran.</desc>
		<marquee>./wheel/Frogger II - ThreeDeep! (1984) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Frogger II - ThreeDeep! (1984) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Parker Brothers</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38101" source="ScreenScraper">
		<path>./Frontline (1983) (Taito).col</path>
		<name>Front Line [USA]</name>
		<desc>Votre mission est d'infiltrer le territoire ennemi et de détruire leur forteresse. Pour atteindre la forteresse, vous devrez vous frayer un chemin à travers des terrains variés et dangereux.Chaque zone a de nombreux ennemis et des chars essayant de vous arrêter. Pour aider surmonter ces obstacles, vous êtes armé d'une mitrailleuse et de grenades. À certains points dans le jeu, vous pouvez même tomber sur un tank abandonné que vous pouvez contrôler. Lorsque vous atteignez la fin du niveau et détruisez la forteresse, le jeu recommence à un niveau de difficulté plus élevé.</desc>
		<marquee>./wheel/Frontline (1983) (Taito).png</marquee>
		<video>./snap/Frontline (1983) (Taito).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.3</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Taito</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38102" source="ScreenScraper">
		<path>./Galaxian (1983) (Atarisoft) [a3].col</path>
		<name>Galaxian</name>
		<desc>Combattez à bord de votre vaisseau spacial une horde d'ennemis en rangées serrées qui vous attaquent. Un des premiers jeux de ce genre.

</desc>
		<marquee>./wheel/Galaxian (1983) (Atarisoft) [a3].png</marquee>
		<video>./snap/Galaxian (1983) (Atarisoft) [a3].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.9</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Namco</developer>
		<publisher>Atarisoft</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38103" source="ScreenScraper">
		<path>./Gateway to Apshai (1984) (Epyx).col</path>
		<name>Gateway to Apshai [USA]</name>
		<desc>Le joueur commence avec des statistiques de base:force, agilité, chance et santé et un équipement de base:une armure de cuir et de poignard. Il est temps de choisir un nombre entre 1 et 99 pour générer un donjon.Le joueur qui doit explorer le donjon peut se déplacer dans quatre directions et a des capacités standards. Il existe plusieurs actions différentes: se battre avec l'arme équipée, un sort de LOCALISATION pour découvrir les pièges dans la salle, un sort de RECHERCHE pour découvrir des portes cachées à l'intérieur de la salle. Le joueur peut également utiliser plusieurs  éléments et  parchemins qui peuvent être ramassés dans le donjon.</desc>
		<marquee>./wheel/Gateway to Apshai (1984) (Epyx).png</marquee>
		<video>./snap/Gateway to Apshai (1984) (Epyx).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Epyx</developer>
		<publisher>Epyx</publisher>
		<genre>Jeu de rôles</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38104" source="ScreenScraper">
		<path>./Gorf (1981-83) (Midway).col</path>
		<name>Gorf [USA]</name>
		<desc>Gorf, comme beaucoup de shoot'em up arcade, aurait pu se limiter à la copie bien faite de Space Invaders, et c'est effectivement ce qu'on se dit dès le début du jeu: les engins extra-terrestres sont bien alignés, se déplacent tout comme dans Space Invaders, notre vaisseau est en bas de l'écran, prêt à l'attaque, et à l'exception de cet arc de cercle qui remplace les bouclier, tout semble identique. Pourtant, quelques différences apparaissent : il est possible de se déplacer partout dans les limites du bouclier. De plus, seul les tirs ennemis sont capables d'endommager la fine protection.
Une fois l'écran nettoyé, le second niveau s'amorce. Mais il ne s'agit plus d'un Space Invaders ; la partie vire au Galaxian : une poignée de soucoupes virevoltent à l'écran et tentent de vous abattre, la tâche leur sera plus aisée puisque votre bouclier a disparu ! La troisième mission vous projette à la vitesse de la lumière dans un portail spatial. Enfin, la quatrième (et dernière) mission inverse les rôles en vous proposant de détruire un bâtiment adverse qui se tient derrière un champ de force.
Comme très souvent, l'aventure est courte mais chaque partie réussie vous relancera au premier niveau avec une difficulté plus élevée. Avec sa touche d'originalité, Gorf est un shoot'em up très bien construit et dont le seul défaut est de ne permettre qu'un seul tir à la fois (si un second tir est effectué en même temps, le premier laser sera effacé)

</desc>
		<marquee>./wheel/Gorf (1981-83) (Midway).png</marquee>
		<video>./snap/Gorf (1981-83) (Midway).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.85</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Bally Midway</developer>
		<publisher>CBS Electronics
Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44411" source="ScreenScraper">
		<path>./Gust Buster (1983) (Sunrise).col</path>
		<name>Gust Buster [USA]</name>
		<desc>Le joueur doit naviguer dans le ciel d'un parc d'attractions en gonflant ou dégonflant des ballons. Le mouvement se fait grâce aux courants qui vont dans des directions différentes selon la hauteur.</desc>
		<marquee>./wheel/Gust Buster (1983) (Sunrise).png</marquee>
		<video>./snap/Gust Buster (1983) (Sunrise).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sunrise</developer>
		<publisher>Sunrise Software</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38105" source="ScreenScraper">
		<path>./Gyruss (1984) (Parker Bros).col</path>
		<name>Gyruss [USA]</name>
		<desc>Rejoignez la terre en passant par les autres planètes où vous attendent les vaisseaux ennemis et autres dangers. Une fois les ennemis éliminés, vous passez à la planète suivante. Les mouvement de votre vaisseau spacial sont circulaires (à 360°). Bonne chance dans votre traversée.

</desc>
		<marquee>./wheel/Gyruss (1984) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Gyruss (1984) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.45</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Tir / A pied</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38106" source="ScreenScraper">
		<path>./Heist, The (1983) (Micro Fun) [t2] (8 Men).col</path>
		<name>The Heist</name>
		<desc>En tant que cambrioleur , c'est à vous de collecter toutes les peintures de valeur de chaque niveau tout en évitant les systèmes de sécurité, les fosses et les sentinelles robotiques. Chaque niveau est composé de trois étages et d'échelles qui les relient. Vous avez seulement la capacité de sauter, et vous devez compter entièrement sur cette dernière pour vous garder en vie.</desc>
		<marquee>./wheel/Heist, The (1983) (Micro Fun) [t2] (8 Men).png</marquee>
		<video>./snap/Heist, The (1983) (Micro Fun) [t2] (8 Men).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.9</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Livesay Computer Games, Inc.</developer>
		<publisher>Micro Fun</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44412" source="ScreenScraper">
		<path>./Illusions (1984) (Nice Ideas) [b1].col</path>
		<name>Illusions</name>
		<desc>Un jour, j'ai raconté un rêve à  un ami; Dans le rêve en question, je mangeais une pomme devant la télé. C'est tout. Je sais, j'ai des rêves très plats et inintéressants; C'est pas étonnant qu'on m'ait répondu "tu sais que dans un rêve, tu peux faire TOUT ce que tu veux ?". C'est comme ce paquet de jeux qui se bornent à  reproduire le réel avec le plus de fidélité possible alors qu'il est possible de faire "tout ce qu'on veut". Enfin, quand je parle de "fidélité", il s'agit plutôt de l'illusion de la fidélité. Tiens, en parlant d'illusion (notez la transition au passage), y'a un petit jeu que vous devriez essayer sur Colecovision. Ca s'appelle bien "illusion" justement; Un miroir magique vous a "séparé" en quatre copies identiques (comme dans un Hypercube) et vous devez vous débrouiller comme vous pouvez pour "fusionner" toutes ces entités en une seule. Ce ne serait pas trop difficile si tous les petits bouts n'étaient pas aussi incontrôlables, si il n'y avait pas de temps limite et si ils ne se baladaient pas dans des décors où la perspective s'est faite la malle (vous connaissez le peintre Escher?). Attendez un instant ! J'ai dû parler de physique et d'art pour décrire un jeu vidéo ? Hmmm maintenant que j'y pense, c'est quand même des gros frimeurs d'intello les joueurs de la Colecovision.

</desc>
		<marquee>./wheel/Illusions (1984) (Nice Ideas) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Illusions (1984) (Nice Ideas) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer />
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Puzzle-Game</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="59407" source="ScreenScraper">
		<path>./Its Only Rock 'N' Roll (1984) (Xonox).col</path>
		<name>Its Only Rock 'N' Roll [USA]</name>
		<desc>Dans ce jeu en textes et graphiques Le joueur doit créer un groupe de musique et essayer de devenir le roi du rock n roll.</desc>
		<marquee>./wheel/Its Only Rock 'N' Roll (1984) (Xonox).png</marquee>
		<video>./snap/Its Only Rock 'N' Roll (1984) (Xonox).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="44413" source="ScreenScraper">
		<path>./Joust (1983) (Atarisoft) (Prototype).col</path>
		<name>Joust [USA] (Proto)</name>
		<desc>Le joueur contrôle un chevalier équipé d'une lance et monté sur une autruche (ou une cigogne) et le but du jeu est d'éliminer tous les ennemis du tableau avant de passer à la « vague » suivante. Le joystick permet d'orienter la monture tandis que des appuis répétés sur le bouton lui fait battre des ailes et prendre de l'altitude. Lors d'un contact avec un ennemi, c'est le chevalier qui se trouve le plus en hauteur qui l'emporte. L'aire de jeu est représenté de profil et est entièrement affiché à l'écran : quand un protagoniste sort du cadre, il réapparaît du côté opposé. Le décor présente quelques plates-formes suspendues, sur lesquelles la monture peut se poser, et qui tiennent un rôle tactique durant les combats. La base du tableau est progressivement submergée par un lac de lave mortel. Au fur et à mesure des niveaux, les vagues d'ennemis se font plus intenses et le nombre de plates-formes diminuent.</desc>
		<marquee>./wheel/Joust (1983) (Atarisoft) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Joust (1983) (Atarisoft) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>20140101T000000</releasedate>
		<developer>Team Pixelboy</developer>
		<publisher>Team Pixelboy</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="44414" source="ScreenScraper">
		<path>./Juke Box (1984) (Spinnaker).col</path>
		<name>Juke Box</name>
		<desc>JUKEBOX est un jeu de stratégie musicale qui est une sorte de croisement entre une partie d'échecs et un concours de danse. Pendant le jeu, le jukebox joue beaucoup de chansons formidables - des chansons si bonnes que vous ne voulez pas qu'elles s'arrêtent. Mais pour que la musique continue vous devez faire des records. Utilisez vos chaussures de danse pour sauter d'un carré à l'autre. Plus vous obtenez d'or, plus vous gagnez de pièces. Utilisez les pièces de monnaie pour que la musique continue.</desc>
		<marquee>./wheel/Juke Box (1984) (Spinnaker).png</marquee>
		<video>./snap/Juke Box (1984) (Spinnaker).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Spinnaker Software</developer>
		<publisher>Spinnaker Software</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38109" source="ScreenScraper">
		<path>./Jumpman Junior (1984) (Epyx).col</path>
		<name>Jumpman Junior [USA]</name>
		<desc>Jeu de plate-forme où vous devez ramasser des objets et éviter de vous faire toucher par des projectiles malins (qui accélèrent à votre approche). Attention de ne pas tomber dans la précipitation car la chute est mortelle !

</desc>
		<marquee>./wheel/Jumpman Junior (1984) (Epyx).png</marquee>
		<video>./snap/Jumpman Junior (1984) (Epyx).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.85</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Epyx</developer>
		<publisher>Epyx</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-4</players>
	</game>
	<game id="38110" source="ScreenScraper">
		<path>./Jungle Hunt (1983) (Atarisoft).col</path>
		<name>Jungle Hunt [USA]</name>
		<desc>Vous avez l'âme d'un aventurier. Ce jeu est pour vous. Lancez vous dans la jungle et affrontez une horde d'animaux sauvages pour sauver votre fiancée. Jeu à scrolling vertical. Première étape : sautez de lianes en lianes. Ensuite nagez en évitant les crocodiles. Evitez des rochers qui roulent sur une pente. Enfin délivrez votre belle qui est prisonnière d'une tribu (visiblement c'est l'heure du repas !)

</desc>
		<marquee>./wheel/Jungle Hunt (1983) (Atarisoft).png</marquee>
		<video>./snap/Jungle Hunt (1983) (Atarisoft).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Taito</developer>
		<publisher>Atarisoft</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38111" source="ScreenScraper">
		<path>./Ken Uston's Blackjack-Poker (1983) [b1].col</path>
		<name>Ken Uston Blackjack-Poker</name>
		<desc>Prenez une chaise et jouez quelques mains de blackjack ou de Poker. La mise minimale est $1 et le maximum est $499 à la table de blackjack, alors que sur la table du Poker il n y a pas de limites. Jusqu'à 4 personnes peuvent jouer simultanément.</desc>
		<marquee>./wheel/Ken Uston's Blackjack-Poker (1983) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Ken Uston's Blackjack-Poker (1983) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Stratégie</genre>
		<players>1-4</players>
	</game>
	<game id="38113" source="ScreenScraper">
		<path>./Keystone Kapers (1983-84) (Activision).col</path>
		<name>Keystone Kapers [USA]</name>
		<desc>Le voleur notoire Harry Hooligan est en fuite! Vous jouez le rôle de l'Officier  Keystone Kelly, envoyé pour capturer Harry. Harry est piégé dans un centre commercial et court aussi vite qu'il peut pour atteindre la sortie en haut. Votre job est de le rattraper et de le mettre en prison. Vous aurez besoin d'utiliser les escalators ou l'ascenseur pour changer d'étage. Les escalators peuvent être plus loin, mais l'ascenseur monte assez lentement donc vous aurez besoin de décider quel trajet sera plus rapide pour atteindre votre but. Si Harry parviens en  haut avant vous,vous devez recommencer le niveau. Harry n'a aucune intention de vous permettre de l'attraper facilement et lance tout qu'il peut trouver pour vous ralentir.</desc>
		<marquee>./wheel/Keystone Kapers (1983-84) (Activision).png</marquee>
		<video>./snap/Keystone Kapers (1983-84) (Activision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38114" source="ScreenScraper">
		<path>./Lady Bug (1982) (Universal).col</path>
		<name>Lady Bug [USA]</name>
		<desc>Le but de Lady Bug est de manger toutes les «fleurs», les coeurs et les lettres dans un labyrinthe tout en évitant les insectes. Le joueur est représenté par un personnage rouge, jaune et vert ressemblant à une coccinelle tandis que l'apparence des insectes ennemis varie selon le niveau. La bordure du labyrinthe fait office de minuterie. A chaque tour un insecte apparaît dans la zone centrale, jusqu'à un maximum de quatre. La vitesse augmente sur les niveaux 2 et 5.</desc>
		<marquee>./wheel/Lady Bug (1982) (Universal).png</marquee>
		<video>./snap/Lady Bug (1982) (Universal).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Universal Co., Ltd.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44416" source="ScreenScraper">
		<path>./Learning With Leeper (1983) (Sierravision) [!].col</path>
		<name>Learning with Leeper [USA]</name>
		<desc>Les joueur doit sauver les prisonniers sur la surface d'une planète tout en évitant les «Leepers» qui sautent dans les airs pour tenter de l'attraper.</desc>
		<marquee>./wheel/Learning With Leeper (1983) (Sierravision) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Learning With Leeper (1983) (Sierravision) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sierra</developer>
		<publisher>Sierra</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44417" source="ScreenScraper">
		<path>./Linking Logic (1984) (Fisher-Price).col</path>
		<name>Linking Logic</name>
		<desc>LINKING LOGIC permet aux enfants d'améliorer leur raisonnement logique. et leur dextérité .Ces compétences jouent un rôle clé dans le développement de la capacité d'un enfant à aborder et à résoudre des problèmes. Un enfant apprend à identifier différentes façons d'aborder un problème. Planifier les actions à entreprendre et évaluer le résultat d'une solution.</desc>
		<marquee>./wheel/Linking Logic (1984) (Fisher-Price).png</marquee>
		<video>./snap/Linking Logic (1984) (Fisher-Price).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Fisher-Price</developer>
		<publisher>Fisher-Price</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="44418" source="ScreenScraper">
		<path>./Logic Levels (1984) (Fisher-Price).col</path>
		<name>Logic Levels [USA]</name>
		<desc>LOGIC LEVELS offre aux joueurs la possibilité d'exercer leur logique de manière passionnante et stimulante.Compétences essentielles pour comprendre comment une action en entraîne une autre . Les joueurs apprennent à positionner des outils dans tout le bâtiment pour créer un chemin qui dirige un ballon vers la sortie.</desc>
		<marquee>./wheel/Logic Levels (1984) (Fisher-Price).png</marquee>
		<video>./snap/Logic Levels (1984) (Fisher-Price).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Fisher-Price</developer>
		<publisher>Fisher-Price</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38115" source="ScreenScraper">
		<path>./Looping (1983) (Venture Line).col</path>
		<name>Looping [USA]</name>
		<desc>Votre objectif est de guider un avion de la piste à une zone de parking. Pour ce faire, vous devez passer plusieurs zones. Dans la première, vous devez détruire une fusée qui ouvrira la porte de la zone suivante. Les ballons ennemis et le terrain  se mettent sur votre chemin! Une fois que vous avez ouvert la porte, vous entrez dans un labyrinthe fait de tuyaux. Il n'y a pas d'ennemis qui tentent de vous détruire ici, mais attention à ne pas heurter les murs! Des points bonus peuvent être gagnés en restant dans le labyrinthe pendant plus longtemps ou en volant plus vite. Une fois que vous êtes près de la fin du labyrinthe , la zone de parking sera en vue.</desc>
		<marquee>./wheel/Looping (1983) (Venture Line).png</marquee>
		<video>./snap/Looping (1983) (Venture Line).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.65</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Venture Line, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44422" source="ScreenScraper">
		<path>./Matt Patrol (1984) (Atarisoft) (Prototype).col</path>
		<name>Moon Patrol [USA] (Proto)</name>
		<desc>Montez dans votre Buggy et tester le  sur un parcours d'obstacles lunaire. Vous allez combattre les aliens, sauter par-dessus les énormes cratères. Et comme si cela ne suffisait pas, vous rencontrerez des tanks et des missiles vous transformeront en poussière lunaire si vous ne faites pas attention!</desc>
		<marquee>./wheel/Matt Patrol (1984) (Atarisoft) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Matt Patrol (1984) (Atarisoft) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>20140101T000000</releasedate>
		<developer>Irata</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Plateforme</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44420" source="ScreenScraper">
		<path>./Memory Manor (1984) (Fisher-Price).col</path>
		<name>Fisher-Price</name>
		<desc>Wee Willie est un laveur de fenêtre qui veut garder ses clients heureux. Certains des clients l'accueillent et veulent leurs avoir leurs fenêtres lavées pendant que d'autres s'inquiètent de son travail salissant et ne veulent pas de lui. Willie doit seulement laver les fenêtres des clients accueillants et il doit se souvenir de l'endroit ou ils vivent.</desc>
		<marquee>./wheel/Memory Manor (1984) (Fisher-Price).png</marquee>
		<video>./snap/Memory Manor (1984) (Fisher-Price).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Fisher-Price</developer>
		<publisher />
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="44421" source="ScreenScraper">
		<path>./Meteoric Shower (1983) (Bit Corp).col</path>
		<name>Meteoric Shower [USA]</name>
		<desc>Meteoric Shower est  un clone deSpace Invaders, Galaxian et Galaga, mais il introduit plusieurs nouveaux concepts: Votre navire peut se déplacer dans les quatre directions, il vire à l'envers en se déplaçant vers le bas, et les ennemis peuvent attaquer à la fois au-dessus et sous votre navire.</desc>
		<marquee>./wheel/Meteoric Shower (1983) (Bit Corp).png</marquee>
		<video>./snap/Meteoric Shower (1983) (Bit Corp).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Bit Corporation</developer>
		<publisher>Bit Corporation</publisher>
		<genre>Shoot'em Up</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38116" source="ScreenScraper">
		<path>./Miner 2049er (1983) (Micro Fun).col</path>
		<name>Miner 2049er [USA]</name>
		<desc>Le joueur contrôle Bounty Bob, un personnage qui explore les profondeurs d'une mine souterraine dans un futur radioactif. Il peut gratter le sol en marchant et doit esquiver ou écraser les monstres irradiés qui le côtoient. Les niveaux sont formés de poutres, d'échelles, de plates-formes coulissantes et de téléporteurs. Le joueur doit gratter chaque bout de sol pour atteindre le niveau suivant. Le jeu en compte dix ou onze selon la version.</desc>
		<marquee>./wheel/Miner 2049er (1983) (Micro Fun).png</marquee>
		<video>./snap/Miner 2049er (1983) (Micro Fun).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Big Five Software</developer>
		<publisher>Micro Fun</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38117" source="ScreenScraper">
		<path>./Monkey Academy (1984) (Konami).col</path>
		<name>Monkey Academy</name>
		<desc>Ce jeu a pour theme la résolution de problèmes arithmétiques. Dans l'équation un numéro est manquant, vous devrez trouver le bon numéro. Ce jeu s'adresse aux jeunes enfants pour les aider à apprendre à résoudre des problèmes arithmétiques ou à jouer avec des nombres.</desc>
		<marquee>./wheel/Monkey Academy (1984) (Konami).png</marquee>
		<video>./snap/Monkey Academy (1984) (Konami).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>01010101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Divers</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38118" source="ScreenScraper">
		<path>./Montezuma's Revenge (1984) (Parker Bros).col</path>
		<name>Montezuma's Revenge [USA]</name>
		<desc>Vous jouez comme un chasseur de trésors nommé Panama Joe, dont le but est de trouver un trésor antique caché par un guerrier Aztèque au fond des catacombes. Mais attention, les catacombes sont un labyrinthe habité par des monstres. Des crânes rebondissants et roulants, des araignées , des chaînes qui disparaissent des feu vous attendent. Vous devrez trouver de nombreuses clés et déverrouiller les portes afin d'atteindre votre objectif. Panama Joe peut sauter et grimper les échelles, mais n'a pas beaucoup à offrir en termes de combat. C'est pourquoi les monstres dans le jeu doivent être évités: une collision avec un ennemi mène à une mort prématurée.</desc>
		<marquee>./wheel/Montezuma's Revenge (1984) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Montezuma's Revenge (1984) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Parker Brothers</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38119" source="ScreenScraper">
		<path>./Moonsweeper (1983) (Imagic) [a1].col</path>
		<name>Moonsweeper [USA]</name>
		<desc>Votre but est de sauver des mineurs des lunes du quadrant d'étoile Jupiter. Vous commencez votre mission dans l'espace où vous devez éviter les Aurores boréales mortelles, les photons et des balles en provenance du soleil . De temps en temps, vous verrez une lune passer, et en volant près d'elle, vous pouvez y atterir. A la surface, vous verrez des mineurs échoués qui doivent être sauvés en volant près d'eux. Sur la surface de la lune se trouvent également divers obstacles qui doivent être évités ou détruits, comme des tours et des satellites , ainsi que des destroyers de surface aliens. Si vous survivez et sauvez six mineurs (le maximum que votre navire peut transporter), vous pouvez décoller. Il y a plusieurs types de lunes dans ce quadrant, chacunne avec un niveau de difficulté différent. Pour vous aider, votre navire est équipé de torpilles photoniques et de boucliers (bien que vous perdez des points en utilisant le bouclier).</desc>
		<marquee>./wheel/Moonsweeper (1983) (Imagic) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Moonsweeper (1983) (Imagic) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.55</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Imagic</developer>
		<publisher>Imagic</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38120" source="ScreenScraper">
		<path>./Motocross Racer (1984) (Xonox).col</path>
		<name>Motocross Racer [USA]</name>
		<desc>Vous devez piloter à travers trois scènes différentes dans le plus court laps de temps possible. Chaque scène se déroule dans un endroit différent avec une perspective différente. D'abord vous allez parcourir le désert avec un arrière plan 3D. Rochers, cactus, scorpions et autres obstacles doivent être évités ou vous allez vous chuter et perdre du temps précieux. Ensuite, vous allez faire une course sinueuse à travers les bois. Cette section est en vue du haut/bas, et vous perdrez du temps si vous vous éloignez de la piste ou touchez les obstacles. Le dernier segment de la course se déroule sur la plage avec défilement latéral. Différents obstacles et autres coureurs seront sur votre chemin.Si vous vous écrasez trop souvent, ou si vous prenez trop de temps, le jeu sera terminé.</desc>
		<marquee>./wheel/Motocross Racer (1984) (Xonox).png</marquee>
		<video>./snap/Motocross Racer (1984) (Xonox).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38121" source="ScreenScraper">
		<path>./Mountain King (1983-84) (Sunrise) [a1].col</path>
		<name>Mountain King [USA]</name>
		<desc>Au plus profond d'une mine de diamants précieuse couronne. Votre objectif est de la localiser et de la récupérer , puis de sortir de la mine vivant ! Il y a plusieurs étapes qui doivent être accomplies avant récupérer la Couronne. Tout d'abord vous devez collecter suffisamment de diamants pour obtenir 1 000 points. Après que vous avez suffisamment de points, vous devez localiser l'esprit de la flamme qui est caché quelque part dans la mine. La mine étant plutôt sombre, vous portez une lampe de poche avec vous ce qui peut être utile pour localiser des objets (tels que les coffres au Trésor pleins de diamants et de d'esprits de la flamme.) Une fois que vous avez l'esprit de la flamme, vous devez trouver l'entrée du temple, ou est la Couronne . Offrez l'esprit de la flamme à l'esprit crâne gardant l'entrée, et vous pouvez entrer et prendre la Couronne. Une fois que vous avez la couronne, il faut vous rendre en haut de la mine avant la fin du temps imparti.</desc>
		<marquee>./wheel/Mountain King (1983-84) (Sunrise) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Mountain King (1983-84) (Sunrise) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>E.F. Dreyer, Inc.</developer>
		<publisher>Sunrise Software, Inc.</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38122" source="ScreenScraper">
		<path>./Mousetrap (1982) (Exidy) [o1].col</path>
		<name>Mouse Trap</name>
		<desc>Mouse Trap est un Pac-Man like. Vous contrôlez une souris dans un labyrinthe.Votre objectif est de manger tous les morceaux de fromage afin de marquer des points et passer au labyrinthe suivant. Errant à travers le labyrinthe  plusieurs chats  essaient de vous attraper! Votre souris a la capacité de se transformer temporairement en un chien et être en mesure de chasser les chats. Pour ce faire, cependant, elle aura besoin de manger les os de chien qui dispersés dans le labyrinthe. Le labyrinthe contient également de nombreuses portes. La souris peut déplacer ces portes pour reconfigurer le labyrinthe.</desc>
		<marquee>./wheel/Mousetrap (1982) (Exidy) [o1].png</marquee>
		<video>./snap/Mousetrap (1982) (Exidy) [o1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.9</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Exidy, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38123" source="ScreenScraper">
		<path>./Mr. Do! (1983) (Universal).col</path>
		<name>Mr. Do! [USA]</name>
		<desc>Le joueur contrôle un clown, nommé "Mr. Do!". Mr. Do est dans son jardin, et veut y récupérer les cerises qui s'y trouvent. Des monstres s'y baladent, et ne laisseront pas Mr. Do faire tranquillement sa collecte. Si un monstre touche Mr. Do, il meurt, et le joueur perd une vie. À chaque niveau un chemin est creusé au travers du jardin, allant de bas en haut de l'écran, en passant par le centre. Les monstres ne peuvent emprunter que des chemins déjà creusé. Mr. Do est capable de creuser de nouveaux chemins, au prix d'une vitesse de déplacement moins rapide.</desc>
		<marquee>./wheel/Mr. Do! (1983) (Universal).png</marquee>
		<video>./snap/Mr. Do! (1983) (Universal).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Universal Co., Ltd.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38124" source="ScreenScraper">
		<path>./Mr. Do's Castle (1983) (Parker Bros) [b1].col</path>
		<name>Mr. Do!'s Castle</name>
		<desc>Vous êtes dans un château composé de plusieurs étages, dont chacun contient une variété de blocs. Vous contrôlez M. Do! Le clown qui a un marteau qui peut être utilisé pour enfoncer les blocs dans le plancher. Errant dans le château, des licornes mortelles essaient constamment de vous attraper. Votre but est de gagner autant de points que possible et de progresser dans les étages de plus en plus difficiles.</desc>
		<marquee>./wheel/Mr. Do's Castle (1983) (Parker Bros) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Mr. Do's Castle (1983) (Parker Bros) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.95</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Universal Co., Ltd.</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="108726" source="ScreenScraper">
		<path>./Ms. Space Fury (Digital Press) (2001).col</path>
		<name>Ms. Space Fury</name>
		<desc>Jeu Homebrew avec plus de 20 niveaux à explorer.</desc>
		<marquee>./wheel/Ms. Space Fury (Digital Press) (2001).png</marquee>
		<video>./snap/Ms. Space Fury (Digital Press) (2001).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>20010101T000000</releasedate>
		<developer>Daniel Bienvenu</developer>
		<publisher>Digital Press</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38125" source="ScreenScraper">
		<path>./Nova Blast (1983) (Imagic) [a1][!].col</path>
		<name>Nova Blast</name>
		<desc>Vous devez défendre 4 villes fortifiées contre les envahisseurs qui attaquent à la fois dans l'air et sur le sol. Chaque ville a un bouclier qui peut encaisser un tir. Un second tir détruit la ville.Le joueur contrôle un vaisseau qui peut tirer des lasers horizontalement et lâcher des bombes verticalement. Le vaisseau est également équipé d'un faisceau d'énergie qui peut absorber l'énergie des réservoirs et utiliser cette énergie pour créer des boucliers temporaires autour des villes non protégées.Si les 4 villes sont détruites ou le vaisseau est touché 10 fois dans un tour, le jeu se termine.</desc>
		<marquee>./wheel/Nova Blast (1983) (Imagic) [a1][!].png</marquee>
		<video>./snap/Nova Blast (1983) (Imagic) [a1][!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Imagic</developer>
		<publisher>Imagic</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38126" source="ScreenScraper">
		<path>./Oil's Well (1984) (Sierravision) [b1].col</path>
		<name>Oil's Well</name>
		<desc>Étendez votre bras robotique d'extraction de pétrole profondément au-dessous de la croûte terrestre pour pomper du pétrole et vous remplir les poches. Mais attention aux insectes monstrueux qui vous attendent, si ils touchent votre bras robotique vous perdez une vie.</desc>
		<marquee>./wheel/Oil's Well (1984) (Sierravision) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Oil's Well (1984) (Sierravision) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sierra</developer>
		<publisher>Sierra On-Line</publisher>
		<genre />
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38127" source="ScreenScraper">
		<path>./Omega Race (1981-83) (Midway).col</path>
		<name>Omega Race [USA]</name>
		<desc>Bataille dans l'espace au milieu des météorites. Les graphismes sont des graphismes vectoriels tout comme le jeu d'arcade dont il en est l'adaptation.

</desc>
		<marquee>./wheel/Omega Race (1981-83) (Midway).png</marquee>
		<video>./snap/Omega Race (1981-83) (Midway).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.65</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Bally Midway</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44423" source="ScreenScraper">
		<path>./Pac-Man (1983) (Atarisoft) (Prototype) [o1].col</path>
		<name>Pac-Man</name>
		<desc>Avalez les pastilles qui se trouvent sur votre chemin en évitant les méchants fantômes. Dans ce labyrinthe, certaines pastilles vous permettront de croquer les fantômes pendant une courte durée.

J'espère quand même que tout le monde connait PAC MAN : c'est un des tous premiers jeux vidéos. Il est souvent réadapté sur des nouvelles consoles ou pc.

</desc>
		<marquee>./wheel/Pac-Man (1983) (Atarisoft) (Prototype) [o1].png</marquee>
		<video>./snap/Pac-Man (1983) (Atarisoft) (Prototype) [o1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Atarisoft</developer>
		<publisher>Atarisoft</publisher>
		<genre>Action / Labyrinthe</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38129" source="ScreenScraper">
		<path>./Pepper II (1983) (Exidy).col</path>
		<name>Pepper II [USA]</name>
		<desc>Ce jeu est un clone de Pacman dans une certaine mesure. En effet son concept à base de fermetures éclairs qui remplacent les chemins et de blocs à valider est très difficile à expliquer. Il y a quelques ennemis par tableau qui peuvent être mangés en validant les blocs avec le trident (comme pour pacman avec les pacgums) et on est pas limité à un seul tableau par niveau mais 4 (on peut s'enfuire par les côtés du tableau si ça chauffe trop). Ce jeu est l'un des meilleurs de la coleco. Le concept de pacman a été finement détourné et pour ma part je prends beaucoup plus de plaisir à rejouer à Pepper2 qu'à Pacman. La bande son est rigolote et le graphisme pas dégueu pour de la coleco. C'est définitivement un jeu à essayer si vous aimez cette console.

</desc>
		<marquee>./wheel/Pepper II (1983) (Exidy).png</marquee>
		<video>./snap/Pepper II (1983) (Exidy).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Exidy, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38131" source="ScreenScraper">
		<path>./Pitfall II - Lost Caverns (1983-84) (Activision).col</path>
		<name>Pitfall II: Lost Caverns [USA]</name>
		<desc>Vous jouez Pitfall Harry à la recherche du diamant de Raj, de sa nièce Rhonda, et de trésors quelque part dans les Andes. Les grenouilles toxiques, les anguilles, les scorpions, les chauves-souris autres dangers se mettent en travers de votre chemin. Pitfall II est la suite de Pitfall, le jeu de plateforme original. Le gameplay est resté à peu près le même, avec chaque écran présentant une vue latérale des obstacles à passer, et potentiellement des trésors à recueillir.Sur le chemin il ya des points de contrôle. Quand il meurt, Pitfall Harry est renvoyé au dernier point de contrôle croisé.</desc>
		<marquee>./wheel/Pitfall II - Lost Caverns (1983-84) (Activision).png</marquee>
		<video>./snap/Pitfall II - Lost Caverns (1983-84) (Activision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Aventure</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38130" source="ScreenScraper">
		<path>./Pitfall! (1983) (Activision) [b1].col</path>
		<name>Pitfall!</name>
		<desc>Aventurier qui saute de lianes en lianes pour éviter des sables mouvants, des crocodiles ou autres projectiles. La difficulté est progressive mais le jeu est vraiment répétitif !

</desc>
		<marquee>./wheel/Pitfall! (1983) (Activision) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Pitfall! (1983) (Activision) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38132" source="ScreenScraper">
		<path>./Pitstop (1983) (Epyx) [a2].col</path>
		<name>Pitstop [USA]</name>
		<desc>Jeu de formule 1 assez basique mais révolutionnaire pour l'époque car ce jeu offre la possibité de s'arrêter au stand pour changer les pneus et remettre de l'essence. Pour les circuits longs, une tactique pouvait donc être mise en place pour gagner du temps.
Malheureusement tous les circuits se ressemblent et ne sont pas des répliques de ceux existant : dommage.

</desc>
		<marquee>./wheel/Pitstop (1983) (Epyx) [a2].png</marquee>
		<video>./snap/Pitstop (1983) (Epyx) [a2].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Epyx</developer>
		<publisher>Epyx</publisher>
		<genre>Simulation</genre>
		<players>1-4</players>
	</game>
	<game id="38133" source="ScreenScraper">
		<path>./Popeye (1983) (Parker Bros).col</path>
		<name>Popeye</name>
		<desc>Ne laissez pas s'échapper les coeurs que vous envoie votre belle. S'ils touchent le sol, c'est perdu. Un jeu tout simple où l'on retrouve tous les personnages du dessin animés.

</desc>
		<marquee>./wheel/Popeye (1983) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Popeye (1983) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Nintendo</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44424" source="ScreenScraper">
		<path>./Porky's (1983) (20th Century Fox) (Prototype).col</path>
		<name>Porky's [USA] (Proto)</name>
		<desc>Porky's est un prototype de jeu. La revanche est douce. . . Et vous êtes dehors pour l'obtenir. Vous avez été 'eu' chez Porky's, et vous êtes prêt à le faire sauter. L'action est intense et c'est à vous de garder Pee Wee debout. S'il succombe à la distraction, c'est la mort.</desc>
		<marquee>./wheel/Porky's (1983) (20th Century Fox) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Porky's (1983) (20th Century Fox) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>20th Century Fox</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38134" source="ScreenScraper">
		<path>./Q-bert (1983) (Parker Bros).col</path>
		<name>Q*bert [USA]</name>
		<desc>Le joueur dirige Q*bert, une créature orange, qu'il fait évoluer sur les marches d'une pyramide. Le but du jeu est de parvenir à modifier la couleur de toutes les marches, simplement en sautant sur chacune d'elles. Différents types d'ennemis apparaissent régulièrement sur l'aire de jeu, réduisant les possibilités de déplacements. Certains ennemis poursuivent inlassablement Q*bert, d'autres se déplacent aléatoirement mais selon un mode de déplacement donné (soit en descendant, en montant ou de manière transversale). Il existe également des créatures inoffensives que Q*bert peut manger : certaines réinitialisent la couleur des marches sur leur passage, d'autres permettent, en les mangeant, de figer les ennemis pendant quelques précieuses secondes. Des téléporteurs situés sur les côtés (et utilisables une seule fois) permettent de semer les ennemis en faisant réapparaître Q*bert au sommet de la pyramide. Au fur et à mesure des niveaux, la difficulté augmente avec l'apparition de nouveaux types d'ennemis ou l'obligation de passer plusieurs fois sur une même marche pour obtenir la couleur voulue. Le jeu requiert réflexes et esprit tactique. Les déplacements de Q*bert étant limité à un maximum de quatre directions (trois sur les côtés et une seule dans les coins), le joueur doit sans cesse anticiper le déplacement des ennemis pour ne pas se retrouver bloqué.</desc>
		<marquee>./wheel/Q-bert (1983) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Q-bert (1983) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>D. Gottlieb &amp; Co.</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38135" source="ScreenScraper">
		<path>./Q-bert II (1984) (Parker Bros).col</path>
		<name>Q*Bert's Qubes [USA]</name>
		<desc>Q*Bert Qubes est la suite du jeu Q*Bert et le gameplay est similaire, mais est maintenant en trois dimensions.Encore une fois,votre objectif est de changer les blocs multicolores en une même couleur, mais maintenant vous devez vous assurer que les trois côtés visibles des blocs correspondent à la couleur cible.</desc>
		<marquee>./wheel/Q-bert II (1984) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Q-bert II (1984) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Mylstar Electronics, Inc.</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38136" source="ScreenScraper">
		<path>./Quest for Quintana Roo (1983) (Sunrise) [!].col</path>
		<name>Quest for Quintana Roo [USA]</name>
		<desc>Vous êtes Sam Yucatan et vous voulez découvrir le temple de Quintana Roo. Votre but est de trouver le caveau qui est cachée quelque part à l'intérieur et revenir avec le Trésor qu'il contient. Vous commencez votre quête en dehors du temple. Les serpents venimeux et éclairs mortels bloquent votre progression. Une fois l'intérieur du temple, vous êtes limité en air. De  nombreuses clés sont cachées dans les différentes salles du temple elle sont nécessaires pour déverrouiller le caveau.Les salles que vous allez explorer sont gardées par des serpents, araignées et même des momies ! Pour faire face à ces ennemis vous portez une arme à feu, et vous pouvez également utiliser des fioles d'acide contre eux . Si vous réussissez un niveau, vous  recevez un code secret qui peut être utilisé pour commencer le jeu à ce niveau plus tard.</desc>
		<marquee>./wheel/Quest for Quintana Roo (1983) (Sunrise) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Quest for Quintana Roo (1983) (Sunrise) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.45</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>VSS, Inc.</developer>
		<publisher>Sunrise Software, Inc.</publisher>
		<genre>Aventure</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38137" source="ScreenScraper">
		<path>./River Raid (1982-84) (Activision) [!].col</path>
		<name>River Raid [USA]</name>
		<desc>A bord de votre avion, vous survolez une rivière où ont pris position des bateaux et autres ennemis qui attendent votre passage pour vous détruire. N'oubliez pas le fuel à récupérer tout au long de votre périple.

</desc>
		<marquee>./wheel/River Raid (1982-84) (Activision) [!].png</marquee>
		<video>./snap/River Raid (1982-84) (Activision) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38138" source="ScreenScraper">
		<path>./Robin Hood (1984) (Xonox) [a1].col</path>
		<name>Robin Hood [USA]</name>
		<desc>Robin Vous devez sauver Marian qui est détenue par le shérif de Nottingham dans un château (et pendant que vous y êtes, voler de l'or pour donner aux pauvres)! Le jeu se déroule sur plusieurs écrans différents qui ont des objectifs différents. D'abord, vous devrez vous frayer un chemin à travers la forêt de Sherwood .De Nombreux partisans se cachent ici, donc utilisez vos flèches pour les abattre. La section suivante a lieu en dehors du château.Naturellement, de nombreux partisans gardent la porte du château. Tout en esquivant les flèches , vous devez éliminer assez d'ennemis pour ouvrir la porte. Une fois la porte ouverte, vous pouvez entrer dans le château pour la scène finale. A l'intérieur du château, vous pourrez trouver Marian derrière une des nombreuses portes, et l'or derrière une autre.</desc>
		<marquee>./wheel/Robin Hood (1984) (Xonox) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Robin Hood (1984) (Xonox) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38141" source="ScreenScraper">
		<path>./Roc 'N Rope (1983-84) (Konami).col</path>
		<name>Roc 'N Rope [USA]</name>
		<desc>Vous êtes un alpiniste qui doit éviter les hommes des cavernes, les dinosaures et les ptérodactyles tandis qu'il grimpe la falaise. Votre but dans chaque niveau est de grimper et d'atteindre un oiseau mystique. L'alpiniste a deux capacités:tirer la corde à  45 degrés qu'il peut ensuite monter pour accéder à d'autres plates-formes et un faisceau étourdissant qui lui permettra d'esquiver les ennemis qui se rapprochent trop.</desc>
		<marquee>./wheel/Roc 'N Rope (1983-84) (Konami).png</marquee>
		<video>./snap/Roc 'N Rope (1983-84) (Konami).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38139" source="ScreenScraper">
		<path>./Rock 'N' Bolt (1984) (Telegames).col</path>
		<name>Rock n' Bolt [USA]</name>
		<desc>L'objectif du jeu est de verrouiller les plates-formes en place selon une carte fournie. Il y a trois niveaux de difficulté. Les deuxième et troisième niveaux ont des délais.</desc>
		<marquee>./wheel/Rock 'N' Bolt (1984) (Telegames).png</marquee>
		<video>./snap/Rock 'N' Bolt (1984) (Telegames).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Telegames, Inc.</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38140" source="ScreenScraper">
		<path>./Rocky Super-Action Boxing (1983) (Coleco).col</path>
		<name>Rocky Super Action Boxing [USA]</name>
		<desc>Le joueur choisi entre Rocky Balboa ou Clubber Lang pour une match de boxe de  10 ronds. L'adversaire informatique peut être mis à 4 différents niveaux d'adresse.</desc>
		<marquee>./wheel/Rocky Super-Action Boxing (1983) (Coleco).png</marquee>
		<video>./snap/Rocky Super-Action Boxing (1983) (Coleco).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco Industries, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Sport</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44426" source="ScreenScraper">
		<path>./Rolloverture (1983) (Sunrise).col</path>
		<name>Rolloverture [USA]</name>
		<desc>Le maestro prend le bâton et prépare l'orchestre. Mais attendez! Toutes les notes ont été mélangées et vous devez aider le maestro qui court autour de la fosse d'orchestre pour remettre les notes dans le bon ordre.</desc>
		<marquee>./wheel/Rolloverture (1983) (Sunrise).png</marquee>
		<video>./snap/Rolloverture (1983) (Sunrise).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sunrise Software</developer>
		<publisher>Sunrise Software</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38142" source="ScreenScraper">
		<path>./Sammy Lightfoot (1983) (Sierravision).col</path>
		<name>Sammy Lightfoot</name>
		<desc>Passez par trois niveaux en sautant sur au dessus des  obstacles qui vous gênent. Utilisez des trampolines et des balançoires pour vous rendre dans des endroits difficiles d'accès et éviter les dangers ou les trous. Accédez au haut de l'écran pour passer au niveau suivant. Une fois les trois niveaux terminés, le jeu redémarre avec une difficulté accrue. Avant de commencer le jeu, vous pouvez accéder à l'écran des options qui vous permet de personnaliser la partie pour inclure un autre joueur, désactiver le son ou démarrer à un niveau particulier.</desc>
		<marquee>./wheel/Sammy Lightfoot (1983) (Sierravision).png</marquee>
		<video>./snap/Sammy Lightfoot (1983) (Sierravision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sierra</developer>
		<publisher>Sierra On-Line</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44427" source="ScreenScraper">
		<path>./Sector Alpha (1983) (Spectravideo).col</path>
		<name>Sector Alpha</name>
		<desc>Vous êtes volontaires dans SECTOR ALPHA, une division lointaine de l'Alliance Galactique de la Terre. Vous saviez que ce serait dur et que peut-être vous ne reviendriez pas. Mais quelqu'un doit défendre le périmètres contre le robot Penetrator de l'Empire Throgg! En plus la paie est bonne, à la condition que vous surviviez pour en profiter.</desc>
		<marquee>./wheel/Sector Alpha (1983) (Spectravideo).png</marquee>
		<video>./snap/Sector Alpha (1983) (Spectravideo).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Spectravision</developer>
		<publisher>Spectravision</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38143" source="ScreenScraper">
		<path>./Sewer Sam (1984) (Interphase).col</path>
		<name>Sewer Sam [USA]</name>
		<desc>C'est une belle journée et Sam attend sa petite amie Sally  à Central Park. Il la voit et marche vers elle. Il n a d'yeux que pour elle avant qu'il ne le réalise il se retrouve dans le système d'égout de New York.Trois sous-marins russes ont été localisés dans le système d'égout de New York et ils ont bloqué le système.Le seul moyen de sortir des égouts est de détruire les sous-marins russes.Sam ne peut pas revenir en arrière. . . Une fois qu'il est entré dans les égout de la ville a scellé le tunnel.Heureusement, Sam porte son revolver.</desc>
		<marquee>./wheel/Sewer Sam (1984) (Interphase).png</marquee>
		<video>./snap/Sewer Sam (1984) (Interphase).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Interphase Technologies Inc.</developer>
		<publisher>Interphase Technologies Inc.</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38144" source="ScreenScraper">
		<path>./Sir Lancelot (1983) (Xonox) [!].col</path>
		<name>Sir Lancelot [USA]</name>
		<desc>Une demoiselle en détresse est détenue dans un château par un dragon. Vous êtes Sir Lancelot, vous devez monter votre cheval ailé Pegasus à sa rescousse. Chaque niveau dans ce jeu d'action se compose de deux écrans. D'abord vous êtes à l'extérieur du château qui est gardé par de nombreuses créatures volantes. Vous avez besoin de voler autour et de détruire toutes les créatures en les frappant avec votre lance (attention, si elles vous frappent, vous perdrez une vie). Après que toutes les créatures aient disparu, vous entrez dans le deuxième écran qui est à l'intérieur du château. Ici il y a une grande fosse de lave et un dragon volant. Pour détruire le dragon, vous avez besoin de frapper son estomac avec votre lance. Si vous êtes frappé par une des boules de feu du dragon vous serez temporairement étourdi et incapable de voler. Si vous finissez par tomber dans la lave, vous perdrez une vie. Si vous pouvez vaincre le dragon, le jeu se répète à un niveau de difficulté plus élevé. Le jeu se termine lorsque vous perdez toutes vos vies.</desc>
		<marquee>./wheel/Sir Lancelot (1983) (Xonox) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Sir Lancelot (1983) (Xonox) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.2</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44428" source="ScreenScraper">
		<path>./Skiing (1986) (Telegames).col</path>
		<name>Skiing</name>
		<desc>Finissez la course dans le temps imparti.</desc>
		<marquee>./wheel/Skiing (1986) (Telegames).png</marquee>
		<video>./snap/Skiing (1986) (Telegames).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19860101T000000</releasedate>
		<developer>Telegames</developer>
		<publisher>Telegames</publisher>
		<genre>Sport</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38146" source="ScreenScraper">
		<path>./Slither (1983) (Century II) [o1].col</path>
		<name>Slither</name>
		<desc>Vous contrôlez votre serpent . Vous pouvez tirer dans 4 directions différentes en même temps pour éliminer les ennemis essayant de vous traquer. Les serpents qui vous chassent apparaîtront sous différents angles à l'écran, souvent plusieurs à la fois. Le jeu a été livré avec un Coleco's Roller Controller et ne peut pas être joué sans.</desc>
		<marquee>./wheel/Slither (1983) (Century II) [o1].png</marquee>
		<video>./snap/Slither (1983) (Century II) [o1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco Industries, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44429" source="ScreenScraper">
		<path>./Slurpy (1984) (Xonox).col</path>
		<name>Slurpy [USA]</name>
		<desc>Vous contrôlez Slurpy un étrange blob vert avec une longue trompe, le déplaçant dans une caverne . À chaque niveau, votre objectif est de manger dix graines. Pendant ce temps, bien sûr, le jeu fait de son mieux pour vous empêcher de le faire, en jetant une multitude de différents monstres contre vous. Heureusement presque tous les monstres dans le jeu peuvent être mangés.Si un ennemi touche Slurpy, vous perdez une vie. Mais malheur à l'ennemi qui se perd en face de la trompe de Slurpy et son pouvoir d'aspiration étonnante!</desc>
		<marquee>./wheel/Slurpy (1984) (Xonox).png</marquee>
		<video>./snap/Slurpy (1984) (Xonox).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Emag</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38147" source="ScreenScraper">
		<path>./Smurf - Paint 'n Play Workshop (1983).col</path>
		<name>Smurf: Paint 'n' Play Workshop</name>
		<desc>Choisissez l'une des quatre scènes  et commencez à ajouter des objets clip-art, des meubles et du dessin libre. Les quatre scènes sont: nn-A l'extérieur d'une maison champignonnn-À l'intérieur d'une maison champignon nn-La traversée de la rivière nn-Le château de Gargamel</desc>
		<marquee>./wheel/Smurf - Paint 'n Play Workshop (1983).png</marquee>
		<video>./snap/Smurf - Paint 'n Play Workshop (1983).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.85</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Divers</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38148" source="ScreenScraper">
		<path>./Smurf - Rescue in Gargamel's Castle (1982).col</path>
		<name>Smurf: Rescue in Gargamel's Castle [USA]</name>
		<desc>La Schtroumpfette a été enlevée et est enfermée dans le château de Gargamel. Le joueur contrôle un Schtroumpf  et doit sauter par-dessus des obstacles, des araignées, éventuellement jusqu'à la schtroumpfette pour la sauver. L'accomplissement de cette tâche redémarre le jeu avec des obstacles plus rapides et il faut aussi plus de temps (plus de scènes) pour arriver au château de Gargamel.</desc>
		<marquee>./wheel/Smurf - Rescue in Gargamel's Castle (1982).png</marquee>
		<video>./snap/Smurf - Rescue in Gargamel's Castle (1982).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38149" source="ScreenScraper">
		<path>./Space Fury (1983) (Sega) [b1].col</path>
		<name>Space Fury</name>
		<desc>Le gameplay est semblable à Asteroids votre navire peut seulement avancer et tirer. Cependant, alors que dans les astéroïdes vous avez fait face à des morceaux de roche qui ne pouvaient pas vous poursuivre, Space Fury fournit plutôt des vaisseaux alien qui vous traquent. Chaque vaisseau alien commence en 4 pièces aux angles qui vont essayer de se rejoindre. Tirer n'importe laquelle de ces pièces avant est possible et vous facilitera les choses . Lorsqu'une ou plusieurs pièces atteignent le point central, elles se combinent avec d'autres pièces et commencent à vous tirer dessus et à vous poursuivre.</desc>
		<marquee>./wheel/Space Fury (1983) (Sega) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Space Fury (1983) (Sega) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38150" source="ScreenScraper">
		<path>./Space Panic (1983) (Universal).col</path>
		<name>Space Panic [USA]</name>
		<desc>Vous jouez un astronaute avec une réserve d'oxygène limitée (temps) chassé autour par des aliens. Votre seule méthode pour faire face à ces menaces de l'espace est de creuser un trou, les attirer dans ce trou et ensuite remplir  le trou avec l'alien dedans. Abandonner les aliens au-dessus d'autres aliens vous fait gagner des points supplémentaires et élimine les deux. Les niveaux deviennent progressivement plus durs.</desc>
		<marquee>./wheel/Space Panic (1983) (Universal).png</marquee>
		<video>./snap/Space Panic (1983) (Universal).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.75</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Universal Co., Ltd.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44430" source="ScreenScraper">
		<path>./Spectron (1983) (Spectravideo).col</path>
		<name>Spectron [USA]</name>
		<desc>A mi chemin entre le mythique Space Invaders et Galaga, Spectron vous met à la tête d'un vaisseau intergalactique avec une mission simple : empêcher la dévastation de votre base militaire par une horde d'extra-terrestres assoiffés de destruction.
Plusieurs éléments sont directement empruntés à Space Invaders, ainsi votre personnage est fixé en bas de l'écran mais est partiellement protégé par des boucliers. Les adversaires adoptent une formation en rectangle et se déplacent horizontalement, et il arrive même qu'une soucoupe volante bonus traverse le ciel à toute allure. Pour ne pas franchir la fine limite qui le sépare du plagiat, Spectron propose un nouvel élément tactique : les adversaires peuvent se décoller du groupe pour tenter de vous prendre sur le flanc, une fois à votre hauteur, vous ne leur échapperez pas ! De plus, les graphismes sont plus colorés et l'action plus soutenue que dans un Space Invaders.

</desc>
		<marquee>./wheel/Spectron (1983) (Spectravideo).png</marquee>
		<video>./snap/Spectron (1983) (Spectravideo).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Spectravideo</developer>
		<publisher>Spectravideo</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38152" source="ScreenScraper">
		<path>./Spy Hunter (1983-84) (Midway) [b1].col</path>
		<name>Spy Hunter</name>
		<desc>Votre voiture est équipée de mitrailleuses pour vous aider à dépasser les nombreux ennemis sur la route (attention à ne pas tirer sur des civils, cependant!) Occasionnellement, vous allez rencontrer une camionnette d'armes et si vous rentrez dans l'arrière de la camionnette votre voiture est équipée d'une deuxième arme (comme l'écran de fumée ou des missiles.) À plusieurs points la route se divise et vous pouvez entrer dans un hangar qui transforme votre voiture en bateau temporairement. Si vous conduisez assez loin les saisons changent aussi (attention aux conditions pendant l'hiver!) Les voitures ennemies feront n'importe quoi pour vous arrêter, y compris vous pousser hors de la route ou laisser tomber des bombes de un Hélicoptère.</desc>
		<marquee>./wheel/Spy Hunter (1983-84) (Midway) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Spy Hunter (1983-84) (Midway) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.35</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Bally Midway</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="108718" source="ScreenScraper">
		<path>./Squish 'Em Sam! (1983) (Interphase).col</path>
		<name>Squish'em Featuring Sam [USA]</name>
		<desc>Grimpez sur le côté d'une série de bâtiments de 48 étages pour recueillir des valises pleines d'argent, tout en évitant les monstres effrayants et les objets tombants qui essaient de vous toucher. Heureusement, vous pouvez attaquer les monstres. Ne vous attardez pas trop longtemps, cependant, puisqu'ils ressuscitent.</desc>
		<marquee>./wheel/Squish 'Em Sam! (1983) (Interphase).png</marquee>
		<video>./snap/Squish 'Em Sam! (1983) (Interphase).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sirius Software, Inc.</developer>
		<publisher>Sirius Software, Inc.</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38153" source="ScreenScraper">
		<path>./Star Trek - Strategic Operations Simulator (1984) (Sega).col</path>
		<name>Star Trek: Strategic Operations Simulator [USA]</name>
		<desc>Vous prenez le contrôle d vaiseau Enterprise .Votre mission est de sauver la Fédération du NOMAD ! Avant que vous obteniez une chance à détruire le NOMAD, frayez-vous un chemin à travers dix niveaux.À chaque tour, vous pouvez rencontrer des combattants Klingon, soucoupes, champs d'astéroïdes et météores , qui sont tous susceptibles d'appauvrir l'énergie de  l'Enterprise. Le jeu se termine lorsque votre énergie est complètement épuisée. Pour lutter contre ces dangers, l'Enterprise est équipée de phaseurs et une quantité limitée de torpilles photons.</desc>
		<marquee>./wheel/Star Trek - Strategic Operations Simulator (1984) (Sega).png</marquee>
		<video>./snap/Star Trek - Strategic Operations Simulator (1984) (Sega).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38154" source="ScreenScraper">
		<path>./Star Wars - The Arcade Game (1984) (Parker Bros).col</path>
		<name>Star Wars [USA]</name>
		<desc>Vous prenez le rôle de Luke Skywalker, pour détruire l'Étoile de la Mort - qui, comme tout fan le sait, implique d'attaquer le «point faible» . Pour y arriver, il faut passer des essaims de TIE Fighters. Terminez le jeu et il recommence avec une difficulté toujours croissante.</desc>
		<marquee>./wheel/Star Wars - The Arcade Game (1984) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Star Wars - The Arcade Game (1984) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.65</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Atari</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38155" source="ScreenScraper">
		<path>./Steamroller (1984) (Activision) (Prototype).col</path>
		<name>Steamroller [USA] (Proto)</name>
		<desc>Réparez les nids de poule sur la route. Si une balle de plage passe dans le chemin, éclatez la! Mais méfiez-vous des bombes de plage!</desc>
		<marquee>./wheel/Steamroller (1984) (Activision) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Steamroller (1984) (Activision) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>20000101T000000</releasedate>
		<developer>Cheshire Engineering</developer>
		<publisher>Retrotopia</publisher>
		<genre>Stratégie</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44431" source="ScreenScraper">
		<path>./Strike It! (1983) (Telegames) [!].col</path>
		<name>Strike It!</name>
		<desc>Jeux de casse brique</desc>
		<marquee>./wheel/Strike It! (1983) (Telegames) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Strike It! (1983) (Telegames) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19860101T000000</releasedate>
		<developer>Telegames</developer>
		<publisher>Telegames</publisher>
		<genre>Action / Casse briques</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="44432" source="ScreenScraper">
		<path>./Subroc (1983) (Sega) [a1].col</path>
		<name>Subroc</name>
		<desc>SubRoc est un jeu de tir où vous regardez à travers un périscope et tirez à la fois sur des cibles en mer et dans les airs.</desc>
		<marquee>./wheel/Subroc (1983) (Sega) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Subroc (1983) (Sega) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco - CBS</developer>
		<publisher>Coleco - CBS</publisher>
		<genre>Shoot'em Up</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38156" source="ScreenScraper">
		<path>./Super Action Baseball (1983) (Coleco).col</path>
		<name>Super Action Baseball</name>
		<desc>Encore une classique adaptation de base-ball. A réserver aux amateurs. Ce jeu a surtout été apprécié aux Etats-Unis (le base-ball est un sport mythique chez eux au même titre que le foot chez nous.)

</desc>
		<marquee>./wheel/Super Action Baseball (1983) (Coleco).png</marquee>
		<video>./snap/Super Action Baseball (1983) (Coleco).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Sport</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38157" source="ScreenScraper">
		<path>./Super Action Football (1984) (Coleco).col</path>
		<name>Super Action Football [USA]</name>
		<desc>Another game in the Super Action series that makes use of Coleco's Super Action Controllers. Play against the computer or go head-to-head with a friend over 4 quarters of football action. Step back and throw the long bomb to your wide receiver dancing in the end zone, kick the field goal, or lay down a bone-crunching tackle as you control one of 3 offensive or 3 defensive players. What victory dance will you do as you dive across the goal line in the final seconds of the game?</desc>
		<marquee>./wheel/Super Action Football (1984) (Coleco).png</marquee>
		<video>./snap/Super Action Football (1984) (Coleco).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco (Canada) Limitée</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Sport</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38158" source="ScreenScraper">
		<path>./Super Cobra (1983) (Parker Bros).col</path>
		<name>Super Cobra [USA]</name>
		<desc>Vous êtes pilote d'hélicoptères sur une mission de surveillance en territoire ennemi; Votre but est passer différents obstacles en marquant autant de points que possible. Des bâtiments, des montagnes, des tunnels étroits et divers ennemis (comme des chars, des roquettes, des mines, etc.) peuvent tous vous gêner et vous détruire si vous ne faites pas attention. Pour vous aider à vous défendre, l'hélicoptères est armé d'une mitrailleuse et de bombes qui peuvent être utilisées pour détruire les chars ennemis et les roquettes. Pour rendre la tâche plus difficile, votre hélicoptères a une quantité limitée de carburant. Dans tout le niveau il y a des réservoirs de carburant. Si l'un d'eux est abattu ou bombardé, vous recevrez un carburant supplémentaire. À mesure que vous avancez le jeu devient plus difficile.</desc>
		<marquee>./wheel/Super Cobra (1983) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Super Cobra (1983) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.45</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44433" source="ScreenScraper">
		<path>./Super Cross Force (1983) (Spectravideo) [a1].col</path>
		<name>Super Cross Force [USA]</name>
		<desc>Il y a une nouvelle menace dans la galaxie! Le maléfique Morplus de la planète Tzoris. Les guerriers de Morplus sont sans conteste les les plus farouches de la communauté est de la galaxie de Libra . Ils arrivent en équipes de deux à quatre, et des vagues avec les escadrons plus dangereux arrivent plus tard. Dans les niveaux plus élevés, ils sont impossibles à arrêter!. Que pouvez-vous faire dans un tel conflit? Il n'y a qu'un seul espoir: vous devez les arrêter. La clé de votre réussite est votre 'Spectron' arme qui crée un double laser holographique.</desc>
		<marquee>./wheel/Super Cross Force (1983) (Spectravideo) [a1].png</marquee>
		<video>./snap/Super Cross Force (1983) (Spectravideo) [a1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Spectravideo</developer>
		<publisher>Spectravideo</publisher>
		<genre>Shoot'em up / Vertical</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="108724" source="ScreenScraper">
		<path>./Super DK! (1983) (Prototype).col</path>
		<name>Super DK! [USA] (Proto, Unl)</name>
		<desc>Super Donkey Kong pour ColecoVision est une version piratée et améliorée du jeu conçu pour l'ordinateur Adam de Coleco.Mario, appelé alors Jumpman, doit secourir une demoiselle en détresse, capturée par un gorille géant, Donkey Kong.</desc>
		<marquee>./wheel/Super DK! (1983) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Super DK! (1983) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Nintendo</developer>
		<publisher>Coleco - CBS</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="108725" source="ScreenScraper">
		<path>./Super DK! Junior (1983) (Prototype).col</path>
		<name>Super DK! Junior [USA] (Proto, Unl)</name>
		<desc>Jeu Prototype.Super DK! Junior est la suite du jeu d'arcade Super DK!. Le joueur contrôle le fils de Donkey Kong, Donkey Kong Junior, qui doit délivrer son père capturé par Mario.</desc>
		<marquee>./wheel/Super DK! Junior (1983) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Super DK! Junior (1983) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Nintendo</developer>
		<publisher>Nintendo</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="44434" source="ScreenScraper">
		<path>./Tank Wars (1983) (Bit Corp) [!].col</path>
		<name>Tank Wars</name>
		<desc>Protégez la base Radar et vous-même des ennemis, et progressez en abattant chaque tank que vous rencontrez. Dans ce jeu, vous combattez avec une équipe de cinq tanks contre 20 tanks ennemis dans chaque niveau.</desc>
		<marquee>./wheel/Tank Wars (1983) (Bit Corp) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Tank Wars (1983) (Bit Corp) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Telegames</developer>
		<publisher>Telegames</publisher>
		<genre />
		<players />
	</game>
	<game id="38159" source="ScreenScraper">
		<path>./Tapper (1984) (Midway) [b1].col</path>
		<name>Root Beer Tapper</name>
		<desc>En tant que barman, vous devez servir les clients et récupérer leur verre le plus vite possible. Vous avez gagné lorsque tous les clients sont repoussés et abreuvés.

</desc>
		<marquee>./wheel/Tapper (1984) (Midway) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Tapper (1984) (Midway) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.65</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Bally Midway</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Sport / Ping pong</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38160" source="ScreenScraper">
		<path>./Telly Turtle (1984) (Carousel).col</path>
		<name>Telly Turtle [USA]</name>
		<desc>Telly Turtle a pour thème langage de programmation LOGO avec comme personnage principal Telly Turtle une tortue. Les boutons du clavier de la Colecovision sont utilisés pour envoyer des commandes à partir d'une sélection présentée à l'écran et des suites de commandes peuvent être faites pour déplacer Telly Turtle autour de l'écran dans une série d'actions.nn</desc>
		<marquee>./wheel/Telly Turtle (1984) (Carousel).png</marquee>
		<video>./snap/Telly Turtle (1984) (Carousel).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Carousel Software</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Divers</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38161" source="ScreenScraper">
		<path>./Threshold (1983) (Sierravision).col</path>
		<name>Threshold [USA]</name>
		<desc>Vous contrôlez un  vaisseau spatial au bas de l'écran et devez abattre les ennemis qui se trouvent en haut de l écran.Pour rendre les choses plus difficiles vous avez un temps limité  sous forme d'un réservoir de carburant qui sera rechargé après avoir abattu un certain nombre de vagues. En outre, votre vaisseau spatial est équipé d'un laser qui a tendance à surchauffer. Chaque coup rempli la barre de surchauffe du laser. Une fois qu'elle a atteint son maximum, vous ne pouvez pas tirer plus et vous êtes obligés d'attendre  que le laser refroidisse.</desc>
		<marquee>./wheel/Threshold (1983) (Sierravision).png</marquee>
		<video>./snap/Threshold (1983) (Sierravision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Sierra</developer>
		<publisher>Sierra On-Line</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38162" source="ScreenScraper">
		<path>./Time Pilot (1983) (Konami).col</path>
		<name>Time Pilot [USA]</name>
		<desc>A bord de votre vaisseau, vous devez détruire les escadrons d'ennemis qui attaquent! À chaque niveau, vous avez un quota d'ennemis qui doivent être détruits. Après avoir rempli votre quota, le boss final du niveau apparaîtra .Puis vous passez au niveau suivant. Le jeu commence en l'an 1910, et chaque fois qu'un niveau est terminé vous avancez dans le temps. En 1910, il ne faut faire face qu à des biplans relativement désarmés, mais à mesure que les niveaux progressent, la technologie fait de même.A chaque nouveau niveau des avions plus robustes, plus fortement armés, y compris des avions à réaction, des hélicoptères et même des soucoupes volantes!</desc>
		<marquee>./wheel/Time Pilot (1983) (Konami).png</marquee>
		<video>./snap/Time Pilot (1983) (Konami).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.6</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38163" source="ScreenScraper">
		<path>./Tomarc the Barbarian (1984) (Xonox) [b1].col</path>
		<name>TOMARC The Barbarian</name>
		<desc>Senta est retenue prisonnière dans une cage magique, et Tomarc doit la sauver! Dans ce jeu d'action, vous contrôlez Tomarc et Senta simultanément. Tomarc est perdu dans une série de grottes à la recherche de son épée magique, et doit ensuite localiser Senta pour la libérer. Rats mortels et autres dangers doivent être évités. Pendant ce temps, Senta doit se défendre contre les chauves-souris géantes et d'autres créatures alors qu'elle est prisonnière dans la cage. Bien qu'elle ne puisse pas bouger, elle est capable de tirer sur les ennemis pour les détruire. Vous pouvez changer d'écran entre les deux caractères pour sélectionner le caractère à contrôler.</desc>
		<marquee>./wheel/Tomarc the Barbarian (1984) (Xonox) [b1].png</marquee>
		<video>./snap/Tomarc the Barbarian (1984) (Xonox) [b1].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.2</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38164" source="ScreenScraper">
		<path>./Tournament Tennis (1984) (Imagic) [!].col</path>
		<name>Tournament Tennis</name>
		<desc>La plupart des standard pour les simulations de tennis apparaissent dans ce titre . Les matchs peuvent être disputés aux quarts de finale, aux demi-finales ou en finale. Gagner à un match vous mène automatiquement sur le suivant. Les matchs peuvent durer 3 ou 5 sets, le joueur  a besoin d'une avance de 2 jeux pour gagner un set.</desc>
		<marquee>./wheel/Tournament Tennis (1984) (Imagic) [!].png</marquee>
		<video>./snap/Tournament Tennis (1984) (Imagic) [!].mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>D&amp;L&amp;nbsp;Research</developer>
		<publisher>Imagic</publisher>
		<genre>Simulation</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44435" source="ScreenScraper">
		<path>./Tunnels &amp; Trolls Demo (1983) (Adam).col</path>
		<name>Tunnels &amp; Trolls</name>
		<desc>C'est la démo de Tunnels &amp; Trolls pour Colecovision et Coleco Adam. La démo ne comprend que l écran titre animé. Il n'y a pas de son ni de jeu.</desc>
		<marquee>./wheel/Tunnels &amp; Trolls Demo (1983) (Adam).png</marquee>
		<video>./snap/Tunnels &amp; Trolls Demo (1983) (Adam).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Flying Buffalo</developer>
		<publisher>Flying Buffalo</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38165" source="ScreenScraper">
		<path>./Turbo (1982) (Sega).col</path>
		<name>Turbo [USA]</name>
		<desc>Une course à travers une variété de paysages. Dès la ligne de départ , vous devez dépasser différentes voitures dans des décors tels que la ville, de longues routes de campagne, routes côtières et tunnels sombres.</desc>
		<marquee>./wheel/Turbo (1982) (Sega).png</marquee>
		<video>./snap/Turbo (1982) (Sega).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38166" source="ScreenScraper">
		<path>./Tutankham (1983) (Parker Bros).col</path>
		<name>Tutankham</name>
		<desc>Vous êtes un explorateur dans la tombe du roi Tut pour récupérer autant de trésors que vous pouvez trouver. En plus des trésors, vous trouverez également une clé dans chacune des chambres. Elle est nécessaire pour déverrouiller l'entrée de la chambre suivante qui est plus difficile. Soyez prudent, car la tombe est gardée par de nombreuses créatures dangereuses! Les cobras, les chauves-souris, les scorpions, et plus.Il vous ferons perdre une vie si vous êtes pris! Pour vous défendre vous êtes armé d'un pistolet laser et vous pouvez tirer à gauche ou à droite, mais pas en haut ou en bas.</desc>
		<marquee>./wheel/Tutankham (1983) (Parker Bros).png</marquee>
		<video>./snap/Tutankham (1983) (Parker Bros).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Parker Brothers</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38167" source="ScreenScraper">
		<path>./Up 'N Down (1984) (Sega).col</path>
		<name>Up 'n Down [USA]</name>
		<desc>Vous devez conduire sur un parcours sinueux et collecter tous les drapeaux de couleur. Vous pouvez sauter par-dessus les trou et sur les autres voitures. Si vous atterrissez sur une autre voiture, vous l'éliminez  et collectez des points. Vous pouvez également collecter des bonus comme des ballons et des cônes de crème glacée pour des points en plus. Plus vite vous collectez tous les drapeaux, plus vous obtenez de bonus de temps.</desc>
		<marquee>./wheel/Up 'N Down (1984) (Sega).png</marquee>
		<video>./snap/Up 'N Down (1984) (Sega).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Sega</publisher>
		<genre>Course, Conduite</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38168" source="ScreenScraper">
		<path>./Vampire (Venture Hack).col</path>
		<name>Venture</name>
		<desc>Snif! Le premier jeu auquel j'ai joué de ma vie. Je jouais sur les genoux de mon papa, il dirigeait le héro et je tirais sur les monstres. ;')
Impossible de regarder ce jeu avec des yeux d'aujourd'hui, c'est bien sûr beaucoup trop basique. Sachez pourtant que ce jeu fait parti des pionniers du jeu d'aventure sur console. Vous dirigez un archer barbare (si l'on se fit à la pochette du jeu, le type torse poil avec son arc) représenté par une petite boule rouge. Aucune action possible sur l'écran principal hormis le déplacement. Sur cette écran, il faut entrer dans l'une des quatre salle du donjon en évitant les monstres verts qui sont invincibles. Dans chaque salle il y a un thème musical et des ennemis différents. Le but est de s'emparer du trésor et de filer. Quand les 4 salles du donjon ont été vidé : bravo donjon suivant. Il n'y a que 3 donjons qui sont à faire plusieurs fois (en fait le jeu n'a pas de fin). Le moment le plus stressant du jeu reste quand vous tardez trop dans une salle et qu'un des monstres vert de l'extérieur arrive à s'infiltrer et fonce droit sur vous. C'est vraiment terrifiant, la musique bien que basique me faisait vraiment baliser étant gamin! Venture, c'est basique mais c'est une ambiance. Si vous n'êtes pas rebutté par les jeux vraiment vieux, c'est à essayer.

</desc>
		<marquee>./wheel/Vampire (Venture Hack).png</marquee>
		<video>./snap/Vampire (Venture Hack).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Exidy, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38169" source="ScreenScraper">
		<path>./Victory (1983).col</path>
		<name>Victory [USA]</name>
		<desc>utilisez la roulette de votre contrôleur Coleco pour faire pivoter votre navire, éliminez tout les ennemis qui se présentent et attrapez les bonus.</desc>
		<marquee>./wheel/Victory (1983).png</marquee>
		<video>./snap/Victory (1983).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Exidy, Inc.</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44436" source="ScreenScraper">
		<path>./Video Hustler (1984) (Konami) (Prototype).col</path>
		<name>Video Hustler</name>
		<desc>Avec une vue au dessus de la table, vous jouez une variante de billard appelée «Pocket Ball» avec seulement six balles.</desc>
		<marquee>./wheel/Video Hustler (1984) (Konami) (Prototype).png</marquee>
		<video>./snap/Video Hustler (1984) (Konami) (Prototype).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Konami</developer>
		<publisher>Coleco - Konami</publisher>
		<genre>Sport / Billard</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38170" source="ScreenScraper">
		<path>./War Games (1983-84).col</path>
		<name>WarGames [USA]</name>
		<desc>Basé sur le film  du même nom de 1983. L'action est répartie sur six écrans qui représentent différentes zones des missiles des ennemis des USA. Les avions et les sous-marins vont attaquer et vous devez diriger vos propres forces, y compris les missiles, les avions, les sous-marins et Satellites, pour les intercepter. Chaque type de défense a des forces et des faiblesses (les missiles sont rapides mais limités dans leur portée, les avions sont plus lents mais ont une portée illimitée). Les satellites sont une meilleure défense , mais ne sont disponibles que de temps en temps. Certaines armes ne sont pas disponibles dans certaines zones, et certains ennemis sont résistants à certaines armes, donc vous devez modifier votre stratégie en conséquence.</desc>
		<marquee>./wheel/War Games (1983-84).png</marquee>
		<video>./snap/War Games (1983-84).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Coleco</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Stratégie</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="44437" source="ScreenScraper">
		<path>./War Room (1983) (Probe 2000).col</path>
		<name>War Room</name>
		<desc>War Room est une simulation type WarGame. C'est une représentation extrêmement graphique et réaliste d'une confrontation nucléaire entre les États-Unis et la Russie.</desc>
		<marquee>./wheel/War Room (1983) (Probe 2000).png</marquee>
		<video>./snap/War Room (1983) (Probe 2000).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Probe 2000</developer>
		<publisher>Probe 2000</publisher>
		<genre>Stratégie</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38171" source="ScreenScraper">
		<path>./Wing War (1983) (Imagic).col</path>
		<name>Wing War [USA]</name>
		<desc>Vous contrôlez un dragon.Vous débutez dans grotte souterraine, votre objectif est de capturer un diamant. Pour ce faire, vous devez d'abord déverrouiller le passage secret en apportant un cristal de feu, d'eau et d'air à votre grotte. Les cristaux peuvent être trouvés en explorant les différents endroits disponibles, généralement vous aurez besoin d'éliminer vos ennemis afin qu'ils deviennent un cristal. Vous devez ramener les cristaux dans l'ordre suivant :feu, air,eau ou de eau,air,feu. Une fois que vous avez fait cela un Supercristal déverrouille le passage secret afin que vous puissiez essayer d'obtenir le diamant! Votre dragon a une quantité limitée d'énergie. Être frappé par les ennemis fera perdre de l'énergie, et le jeu se termine lorsque tous vos dragons ont perdu toute leur énergie.</desc>
		<marquee>./wheel/Wing War (1983) (Imagic).png</marquee>
		<video>./snap/Wing War (1983) (Imagic).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Imagic</developer>
		<publisher>Imagic</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1</players>
	</game>
	<game id="38172" source="ScreenScraper">
		<path>./Wizard of Id's Wizmath (1984) (Sierravision).col</path>
		<name>Wizard of Id's WizMath [USA]</name>
		<desc>Un jeu éducatif pour enseigner les mathématiques. À l'aide de votre joystick, vous devez déplacer des blocs pour résoudre un problème mathématique. Si vous appuyez sur un bloc, vous l'enverrez jusqu'à ce qu'il frappe un mur ou un autre bloc. Vous pouvez également faire face à un bloc le faire glisser au besoin.Il y a une limite de soixante secondes et vous êtes poursuivi par Turnkey.</desc>
		<marquee>./wheel/Wizard of Id's Wizmath (1984) (Sierravision).png</marquee>
		<video>./snap/Wizard of Id's Wizmath (1984) (Sierravision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Sydney Development Corp.</developer>
		<publisher>Sierra</publisher>
		<genre>Divers</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="44438" source="ScreenScraper">
		<path>./Word Feud (1984) (Xonox).col</path>
		<name>Word Feud [USA]</name>
		<desc>La victoire n'appartient pas toujours au joueur le plus rapide. Il ne suffit pas de trouver rapidement une correspondance de mot dans le labyrinthe. Vous devez également être sûr que c'est le bon mot et cela signifie trouver l'autre copie! Rappelez-vous - même si vous pensez que vous avez trouvé le bon mot,l se  pourrait que ce ne soit pas celui que vous voulez parce que dans chaque ronde il y a toujours le mot de leurre qui est là pour vous tromper. Le mot de leurre peut même être le même mot que celui caché, mais avec des couleurs différentes!</desc>
		<marquee>./wheel/Word Feud (1984) (Xonox).png</marquee>
		<video>./snap/Word Feud (1984) (Xonox).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Xonox</developer>
		<publisher>Xonox</publisher>
		<genre>Ludo-Educatif</genre>
		<players />
	</game>
	<game id="38174" source="ScreenScraper">
		<path>./Zaxxon (1982) (Sega).col</path>
		<name>Zaxxon [USA]</name>
		<desc>A bord de votre vaisseau spacial, pénétrez dans une forteresse géante sous les canons et les tirs énnemis. Calculez la bonne altitude pour passer les défenses ennemies et franchir les murailles à travers des espaces étroits.

</desc>
		<marquee>./wheel/Zaxxon (1982) (Sega).png</marquee>
		<video>./snap/Zaxxon (1982) (Sega).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Sega</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game id="38175" source="ScreenScraper">
		<path>./Zenji (1984) (Activision).col</path>
		<name>Zenji [USA]</name>
		<desc>Zenji est un jeu d'action / stratégie où vous contrôlez une figure roulant dans un labyrinthe. Chaque section du labyrinthe peut être tournée. Le but est de passer le labyrinthe entier au vert en connectant chaque section à la source au centre de l'écran. Une fois toutes les sections du labyrinthe connectées, vous pouvez passer au niveau suivant, plus difficile. En plus d'avoir un délai pour accomplir votre tâche, vous devez éviter les flammes et les étincelles qui errent sur le labyrinthe. De temps en temps, un compte à rebours de 9 à 0 apparaîtra. Si vous le touchez avant qu'il disparaisse, vous gagnez des points bonus. Au fur et à mesure des niveaux, les labyrinthes deviennent plus grands, plus compliqués avec plus de pièges.</desc>
		<marquee>./wheel/Zenji (1984) (Activision).png</marquee>
		<video>./snap/Zenji (1984) (Activision).mp4</video>
		<thumbnail />
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Activision</developer>
		<publisher>Activision</publisher>
		<genre>Stratégie</genre>
		<players>1-2</players>
	</game>
	<game>
		<path>./Brain Strainers (1984) (Carousel).col</path>
		<name>Brain Strainers [USA]</name>
		<desc>Le premier jeu est "Follow The Leader" où un motif est répété en utilisant un cercle de 4 couleurs. En mémorisant les sons ou les couleurs clignotantes, le joueur peut répéter la séquence pour continuer.Le deuxième jeu est "Clef Climber" où le joueur entends un son qui correspond à une certaine note musicale et qui doit correspondre à la note qu'il joue.</desc>
		<marquee>./wheel/Brain Strainers (1984) (Carousel).png</marquee>
		<video>./snap/Brain Strainers (1984) (Carousel).mp4</video>
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19840101T000000</releasedate>
		<developer>Carousel Software</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre></genre>
		<players>1-2</players>
		<playcount>1</playcount>
		<lastplayed>20180312T094850</lastplayed>
	</game>
	<game>
		<path>./Donkey Kong Jr (1982-83).col</path>
		<name>Donkey Kong Junior [USA]</name>
		<desc>Le joueur incarne Donkey Kong Junior, le fils du Donkey Kong capturé par Mario. Ce sera par ailleurs la première et la dernière fois que Mario jouera le rôle du méchant. Le principe du jeu est comme celui de Donkey Kong, le joueur doit atteindre Mario en haut des plateformes.Par rapport à son prédécesseur, cette suite apporte un nouvel élément de plates-formes : les lianes. Il faut également faire attention aux crocodiles se déplaçant sur celles-ci. Dans les niveaux où Donkey Kong se trouve enfermé en cage, il faudra chercher des clefs au sommet des chaînes</desc>
		<marquee>./wheel/Donkey Kong Jr (1982-83).png</marquee>
		<video>./snap/Donkey Kong Jr (1982-83).mp4</video>
		<rating>0.8</rating>
		<releasedate>19830101T000000</releasedate>
		<developer>Nintendo</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
		<playcount>9</playcount>
		<lastplayed>20180312T100127</lastplayed>
	</game>
	<game>
		<path>./Donkey Kong for Adam (1982).col</path>
		<name>Donkey Kong [USA]</name>
		<desc>A vous d'éviter les tonneaux dans ce jeu de plate-forme pour aller sauver votre fiancée kidnappée par un méchant gorille. A noter l'apparition du célèbre plombier Mario qui a donné naissance par la suite à la série des Super Mario de Nintendo.

</desc>
		<marquee>./wheel/Donkey Kong for Adam (1982).png</marquee>
		<video>./snap/Donkey Kong for Adam (1982).mp4</video>
		<rating>0.7</rating>
		<releasedate>19820101T000000</releasedate>
		<developer>Nintendo</developer>
		<publisher>Coleco</publisher>
		<genre>Action</genre>
		<players>1-2</players>
		<playcount>11</playcount>
		<lastplayed>20180312T110907</lastplayed>
	</game>
</gameList>
